@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.geluidsabsorptieReflectie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "geluidsabsorptie reflectie"@nl;
  rdfs:comment "De absorptie- of reflectiewaarde van het geluidsscherm als geheel getal."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.gemetenWaarde> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "gemeten waarde"@nl;
  rdfs:comment "De sterkte van het geluid in dB."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.locatieInSitulabo> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "locatie in situlabo"@nl;
  rdfs:comment "Locatie waar de geluidstest is uitgevoerd (terrein of labo)."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.luchtgeluidsisolatie> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "luchtgeluidsisolatie"@nl;
  rdfs:comment "De gemeten waarde van het  luchtgeluidsisiolatie van het geluidsscherm."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:integer .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.norm> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "norm"@nl;
  rdfs:comment "De proef volgens de beschreven standaard."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.testrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "testrapport"@nl;
  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Bestanden van het type xlsx of pdf."@nl;
  rdfs:comment "Documentbijlage met de resultaten van de test"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport.type> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "type"@nl;
  rdfs:comment "Het type van de test."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereLaag.visueleBeoordeling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "visuele beoordeling"@nl;
  rdfs:comment "Een rapport van de visuele beoordeling van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereLaag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereVerharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori andere verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een andere verharding na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereVerhardingWalsbeton> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori andere verharding walsbeton"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een walsbeton verharding na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating.doorlatendheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "doorlatendheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de waterdoorlatendheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestratingBetonstraatsteen> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori bestrating betonstraatsteen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een betonstraatsteen na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze.draineervermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "draineervermogen"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het drainvermogen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze.dwarsvlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "dwarsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de dwarsvlakheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag.rolgeluid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "rolgeluid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het rolgeluid van de toplaag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag.textuurdiepte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "textuurdiepte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de textuurdiepte van de toplaag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.gemetenDikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gemeten dikte"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de dikte van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.hechtsterkte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "hechtsterkte"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de hechtsterkte van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.wateropslorping> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wateropslorping"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.weerstandAfschilfering> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "weerstand afschilfering"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de weerstand/afschilfering van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriGeluidswerendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori geluidswerende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie na de werken.."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.druksterkte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "druksterkte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de drukstrerkte van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.gaafheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gaafheid"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de gaafheid van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.vlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de vlakheid van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.wateropslorping> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "wateropslorping"@nl;
  rdfs:comment "Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriMarkering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori markering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een markering na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriOnderbouw.mortelkwaliteit> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "mortelkwaliteit"@nl;
  rdfs:comment "Een rapport van de mortelkwaliteit van de onderbouw laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriOnderbouw>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriVerkeersbord.retroreflectie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "retroreflectie"@nl;
  rdfs:comment "Proef vor de retroreflectie van een verkeersbord te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriVerkeersbord>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie.bepalingGrondkarakteristieken> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bepaling grondkarakteristieken"@nl;
  rdfs:comment "Proef met de resultaten van de grondkarakteristieken."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie.testrapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "testrapport"@nl;
  rdfs:comment "Proef met de proef/test resultaten van een afschermende constructie."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie.kerendVermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "kerend vermogen"@nl;
  rdfs:comment "Het kerend vermogen geeft het vermogen van een voertuigkering aan om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie.voertuigOverhelling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "voertuig overhelling"@nl;
  rdfs:comment "Naast het horizontaal verplaatsen van de veiligheidsafbakening bij een impact, kan een voertuig bij impact ook over de afbakening hellen.  De maximale overhelling wordt op basis van foto's en video-opnames van de test bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeluidswerendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori geluidswerende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGetesteBeginconstructie.performantieklasse> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "performantieklasse"@nl;
  rdfs:comment "De aanduiding hoe (performantie) de beginconstructie is getest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGetesteBeginconstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriMotorvangplank.schokindexMvp> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schokindex mvp"@nl;
  rdfs:comment """ head injury criterium (HIC) van een motorvangplank.
"""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriMotorvangplank>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriObstakelbeveiliger.performantieniveau> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "performantieniveau"@nl;
  rdfs:comment "Het niveau waarop de obstakelbeveiliger is getest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriObstakelbeveiliger>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriOvergangsconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori overgangsconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen voor proef  op een overgangsconstructie vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie.bijlage> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijlage"@nl;
  rdfs:comment "Het rapport van de bathymetrie als bijlage."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.naderOnderzoekTomograaf> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "nader onderzoek tomograaf"@nl;
  rdfs:comment "Een geluids- en/of elektrische weerstandstomografie is een niet-destructieve methode om rot en holtes in bomen op te sporen door gebruik van geluidsgolven en/of elektrische stroom."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.verderOnderzoekTrekproef> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verder onderzoek trekproef"@nl;
  rdfs:comment """Een trekproef is een niet-destructieve methode om de stabiliteit (gevoeligheid voor windworp) van
bomen te testen door een kunstmatige belasting op de stam te relateren met het kantelen van de
stamvoet."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen.draagvermogen> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "draagvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Proef die het draagvermogen van de laag bepaald."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte.druksterkte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "druksterkte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de drukstrerkte van de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie.geluidstestRapport> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "geluidstest rapport"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de geluidstest."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte.gemetenDikte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "gemeten dikte"@nl;
  rdfs:comment "De gemeten dikte van de laag in centimeter."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid.langsvlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "langsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de langsvlakheid meting."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.luminatiefactor> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luminatiefactor"@nl;
  rdfs:comment "Waarde om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.stroefheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "stroefheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de stroefheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidDagOfWegverlichting> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zichtbaarheid dag of wegverlichting"@nl;
  rdfs:comment "zichtbaarheid_dag_of_wegverlichting"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNacht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zichtbaarheid nacht"@nl;
  rdfs:comment "zichtbaarheid_nacht"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNachtNatWegdek> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zichtbaarheid nacht nat wegdek"@nl;
  rdfs:comment "zichtbaarheid_nacht_nat_wegdek"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNachtRegenweer> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "zichtbaarheid nacht regenweer"@nl;
  rdfs:comment "zichtbaarheid_nacht_regenweer"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:decimal .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte.pctHolleruimte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "pct holleruimte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van het aantal percentage holleruimte meting aanwezig in de laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut.waterdichtheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "waterdichtheid"@nl;
  rdfs:comment """waterdichtheid of luchtdichtheid van een leidingsvak gebeurt door de bepaling van
het waterverlies of de drukval van het beproefde leidingsvak."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex.schokindex> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "schokindex"@nl;
  rdfs:comment """ De schokindex is een parameter die
weergeeft hoe groot de kans op ernstige letsels is van de inzittenden bij een
aanrijding."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range skos:Concept .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSleuf> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef sleuf"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een sleuf."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering.bijlage> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "bijlage"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de sonderingsproef als bijlage."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid.stroefheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "stroefheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de stroefheid."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAnderLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens andere laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken voor de andere lagen."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAndereVerharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens andere verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de andere verharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAndereVerhardingWalsbeton> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens andere verharding walsbeton"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de walsbeton verharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBestrating> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens bestrating"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de bestrating."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuze> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens bitumineuze verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen voor proef tijdens de werken voor de bitumineuze verharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.effectiefBindmiddelgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "effectief bindmiddelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten effectief bindmiddelgehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.korrelverdeling> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "korrelverdeling"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van de gemeten korrelverdeling in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.temperatuur> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "temperatuur"@nl;
  rdfs:comment "De temperatuur van de BV laag in graden Celsius."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCelsius> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.consistentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "consistentie"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de consistentie"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.luchtgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luchtgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van het luchtgehalte"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.staalvezelgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "staalvezelgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten staalvezelgehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.verankeringskracht> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "verankeringskracht"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test om de verankeringskracht in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.watergehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "watergehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten watergehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting.consistentie> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "consistentie"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van de gemeten consistentie in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting.luchtgehalte> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "luchtgehalte"@nl;
  rdfs:comment "Het resultaat van de test van het gemeten luchtgehalte in de BV laag."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensMarkering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens markering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de markering"@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensVerkeersbord> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens verkeersbord"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen van de proef op het verkeersbord tijdens de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid.vlakheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "vlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Proefresultaten van de vlakheid"@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis.toestand> a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:label "toestand"@nl;
  rdfs:comment "Toestand van de buizen, toegangs- en verbindingsputten, enz."@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range xsd:string .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis.waterdichtheid> a owl:ObjectProperty;
  rdfs:label "waterdichtheid"@nl;
  rdfs:comment """waterdichtheid of luchtdichtheid van een leidingsvak gebeurt door de bepaling van
het waterverlies of de drukval van het beproefde leidingsvak."""@nl;
  rdfs:domain <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis>;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:range <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#DtcAWVDocument> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori andere laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een andere laag na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori bestrating"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bestrating na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriOnderbouw> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori onderbouw"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op de onderbouw na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriVerkeersbord> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori verkeersbord"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een verkeersbord na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGetesteBeginconstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori geteste beginconstructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geteste beginconstructie vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriMotorvangplank> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori motorvangplank"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een motorvangplank vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriObstakelbeveiliger> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori obstakelbeveiliger"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen voor proef op een obstakelbeveiliger vóór de werken.."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef bathymetrie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef Bathymetrie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef put"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proeven op een put."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef sondering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de sonderingsproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori bitumineuze verharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bitumineuze verharding na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori afschermende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef  op een afschermende constructie vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a priori geleide constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geleide constructie vóór de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef boomtoestand"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte om de proeven die info geven over de toestand van de boom samen te vatten."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken voor de kantopsluiting."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef op buis"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een buis."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef draagvermogen"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef die het draagvermogen van de laag bepaalt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef geluidswerende constructie"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef langsvlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de langsvlakheidsproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef pct holleruimte"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de pct_holleruimte proeven."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef stroefheid"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de stroefheidsproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori bitumineuze cementbeton laag"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bitumineuze en een cementbeton verhardingen na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori cementbetonverharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een betonverharding na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag>,
    <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef a posteriori kantopsluiting"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef voor de kantopsluiting na de werken."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef druksterkte"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op de laag die de drukstrerkte van de laag bepaalt."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef gemeten dikte"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef gemeten dikte."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef schokindex"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de schokindexproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens bitumineuze dunne overlaging"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de dunne overlaging."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef tijdens cementbetonverharding"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de cementbetonverharding."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef vlakheid"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de vlakheidsproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#DtcGeluidstestRapport> a owl:Class;
  rdfs:label "Geluidstest rapport"@nl;
  rdfs:comment "Een verslag dat de resultaten van de geluidsmetingen weergeeft."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering> a owl:Class;
  rdfs:label "Proef markering"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de markeringsproef."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting>;
  rdfs:subClassOf <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#Proeven> a owl:Class;
  rdfs:label "Proeven"@nl;
  rdfs:comment "Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen en relaties alle proeven."@nl;
  rdfs:isDefinedBy <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> .

<https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting> a owl:Ontology;
  rdfs:label "wegenenverkeer-proefenmeting"@nl,
    "wegenenverkeer-proefenmeting"@en;
  dc:contributor [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Natasha";
    foaf:lastName "Blommaert";
    foaf:mbox <mailto:Natasha.Blommaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Dalins";
    foaf:mbox <mailto:Johan.Dalins@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jo";
    foaf:lastName "Laps";
    foaf:mbox <mailto:Jo.Laps@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Stulens";
    foaf:mbox <mailto:Peter.Stulens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Margo";
    foaf:lastName "Briessinck";
    foaf:mbox <mailto:Margo.Briessinck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Marcel";
    foaf:lastName "De Brael";
    foaf:mbox <mailto:marcel.debrael@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Coppens";
    foaf:mbox <mailto:Kristof.Coppens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Danheel";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Danheel@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Katia";
    foaf:lastName "Beringhs";
    foaf:mbox <mailto:K.Beringhs@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Couck";
    foaf:mbox <mailto:Jan.Couck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.willemen.be/nl/aannemer/willemen-infra>;
      foaf:name "Willemen Infra"
    ];
    foaf:firstName "Frank";
    foaf:lastName "Christianen";
    foaf:mbox <mailto:frank.christianen@willemeninfra.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Joachim";
    foaf:lastName "Dero";
    foaf:mbox <mailto:Joachim.Dero@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kris";
    foaf:lastName "Huygen";
    foaf:mbox <mailto:Kris.Huygen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Alex";
    foaf:lastName "Mettepenningen";
    foaf:mbox <mailto:alex.mettepenningen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Danny";
    foaf:lastName "Peelaers";
    foaf:mbox <mailto:Danny.Peelaers@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Boudewijn";
    foaf:lastName "Broodcoorens";
    foaf:mbox <mailto:Boudewijn.Broodcoorens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "De Witte";
    foaf:mbox <mailto:K.DeWitte@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Andrea";
    foaf:lastName "Trincado Fernandez";
    foaf:mbox <mailto:andrea.trincadofernandez@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://departement-mow.vlaanderen.be/nl>;
      foaf:name "MOW"
    ];
    foaf:firstName "Sophie";
    foaf:lastName "Bordere";
    foaf:mbox <mailto:Sophie.Bordere@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Erik";
    foaf:lastName "De Bisschop";
    foaf:mbox <mailto:Erik.DeBisschop@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Buytaert";
    foaf:mbox <mailto:Ann.Buytaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Geert";
    foaf:lastName "De Smedt";
    foaf:mbox <mailto:geert.desmedt@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Janssens";
    foaf:mbox <mailto:Bart.Janssens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tom";
    foaf:lastName "Deschilder";
    foaf:mbox <mailto:Tom.Deschilder@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Theo";
    foaf:lastName "De Vos";
    foaf:mbox <mailto:theo.devos@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mario";
    foaf:lastName "Dumon";
    foaf:mbox <mailto:Mario.Dumon@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mustafa";
    foaf:lastName "Aktas";
    foaf:mbox <mailto:Mustafa.Aktas@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Vandriessen";
    foaf:mbox <mailto:k.vandriessen@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Dries";
    foaf:lastName "Luts";
    foaf:mbox <mailto:D.Luts@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bjorn";
    foaf:lastName "Mortier";
    foaf:mbox <mailto:Bjorn.Mortier@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mark";
    foaf:lastName "Pissens";
    foaf:mbox <mailto:Mark.Pissens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Katleen";
    foaf:lastName "Miserez";
    foaf:mbox <mailto:K.Miserez@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Philip";
    foaf:lastName "Thomas";
    foaf:mbox <mailto:P.Thomas@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Arne";
    foaf:lastName "Verburgh";
    foaf:mbox <mailto:Arne.Verburgh@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Vrijsen";
    foaf:mbox <mailto:Pieter.Vrijsen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.arcadis.com/en/global/>;
      foaf:name "Arcadis"
    ];
    foaf:firstName "Ann";
    foaf:lastName "Van Melkebeek";
    foaf:mbox <mailto:ann.vanmelkebeek@arcadis.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wouter";
    foaf:lastName "Van Herck";
    foaf:mbox <mailto:Wouter.VanHerck@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vlario.be/>;
      foaf:name "Vlario"
    ];
    foaf:firstName "Wendy";
    foaf:lastName "Francken";
    foaf:mbox <mailto:wendy.francken@vlario.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Willem";
    foaf:lastName "Pauwels";
    foaf:mbox <mailto:willem.pauwels@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Meermans";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Meermans@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://www.confederatiebouw.be/newhome/index.html>;
      foaf:name "VlaWeBo"
    ];
    foaf:firstName "Eli";
    foaf:lastName "Desmedt";
    foaf:mbox <mailto:eli.desmedt@confederatiebouw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Moelants";
    foaf:mbox <mailto:Marleen.Moelants@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Tim";
    foaf:lastName "Lonneux";
    foaf:mbox <mailto:tim.lonneux@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbeth";
    foaf:lastName "Van Camp";
    foaf:mbox <mailto:Liesbeth.VanCamp@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbeth";
    foaf:lastName "Rombouts";
    foaf:mbox <mailto:Liesbeth.Rombouts@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Geert";
    foaf:lastName "Van Gaever"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Van Driessen";
    foaf:mbox <mailto:k.vandriessen@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.aquafin.be/>;
      foaf:name "Aquafin"
    ];
    foaf:firstName "Mieke";
    foaf:lastName "Lesage";
    foaf:mbox <mailto:mieke.lesage@aquafin.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Timothy";
    foaf:lastName "Nuttens";
    foaf:mbox <mailto:Timothy.Nuttens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmsw.be/>;
      foaf:name "VMSW"
    ];
    foaf:firstName "Johan";
    foaf:lastName "Criquielion";
    foaf:mbox <mailto:johan.criquielion@vmsw.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jan";
    foaf:lastName "Van Gestel";
    foaf:mbox <mailto:Jan.VanGestel@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Liesbet";
    foaf:lastName "De wolf"
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bart";
    foaf:lastName "Mergaerts";
    foaf:mbox <mailto:Bart.Mergaerts@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Immanuel";
    foaf:lastName "Taets";
    foaf:mbox <mailto:Immanuel.Taets@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Barbara";
    foaf:lastName "Vanhooreweder";
    foaf:mbox <mailto:Barbara.Vanhooreweder@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://geosolutions.be/>;
      foaf:name "Geosolutions"
    ];
    foaf:firstName "Anouck";
    foaf:lastName "Vanrykel";
    foaf:mbox <mailto:anouck.vanrykel@geosolutions.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Alvarez";
    foaf:lastName "Vanhove";
    foaf:mbox <mailto:Alvarez.Vanhove@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Wieme";
    foaf:mbox <mailto:kristof.wieme@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Wim";
    foaf:lastName "Willaert";
    foaf:mbox <mailto:Wim.Willaert@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Yoeri";
    foaf:lastName "Vernelen";
    foaf:mbox <mailto:Yoeri.Vernelen@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Van Nieuwerburgh";
    foaf:mbox <mailto:Pieter.VanNieuwerburgh@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://departement-mow.vlaanderen.be/nl/afdelingen/geotechniek>;
      foaf:name "MOW afdeling Geotechniek"
    ];
    foaf:firstName "Leen";
    foaf:lastName "Vincke";
    foaf:mbox <mailto:leen.vincke@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Kristof";
    foaf:lastName "Ramaekers";
    foaf:mbox <mailto:Kristof.Ramaekers@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Sofie";
    foaf:lastName "Geens";
    foaf:mbox <mailto:Sofie.Geens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bram";
    foaf:lastName "Dewil";
    foaf:mbox <mailto:Bram.Dewil@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Davy";
    foaf:lastName "Meeus";
    foaf:mbox <mailto:davy.meeus@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "AIV"
    ];
    foaf:firstName "Jens";
    foaf:lastName "Scheerlinck";
    foaf:mbox <mailto:Jens.Scheerlinck@kb.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Katrien";
    foaf:lastName "Decock";
    foaf:mbox <mailto:Katrien.Decock@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Mathias";
    foaf:lastName "Renders";
    foaf:mbox <mailto:Mathias.Renders@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Vandenhole";
    foaf:mbox <mailto:peter.vandenhole@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Ivo";
    foaf:lastName "Terrens";
    foaf:mbox <mailto:I.Terrens@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Freek";
    foaf:lastName "Vandenbussche";
    foaf:mbox <mailto:Freek.Vandenbussche@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Van Gaver";
    foaf:mbox <mailto:Bert.VanGaver@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Eli";
    foaf:lastName "Weerts";
    foaf:mbox <mailto:Eli.Weerts@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.realdolmen.com>;
      foaf:name "RealDolmen"
    ];
    foaf:firstName "Pim";
    foaf:lastName "Wollants";
    foaf:mbox <mailto:pim.wollants@realdolmen.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Jeremy";
    foaf:lastName "Soenens";
    foaf:mbox <mailto:Jeremy.Soenens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.dov.vlaanderen.be/>;
      foaf:name "Departement Omgeving"
    ];
    foaf:firstName "Marleen";
    foaf:lastName "Van Damme";
    foaf:mbox <mailto:marleen.vandamme@vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.autodesk.com/>;
      foaf:name "Autodesk"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Ingels";
    foaf:mbox <mailto:peter.ingels@autodesk.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.vmm.be/>;
      foaf:name "VMM"
    ];
    foaf:firstName "Koen";
    foaf:lastName "Martens";
    foaf:mbox <mailto:k.martens@vmm.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Philippe";
    foaf:lastName "Keppens";
    foaf:mbox <mailto:Philippe.Keppens@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://geosolutions.be/>;
      foaf:name "Geosolutions"
    ];
    foaf:firstName "Bernard";
    foaf:lastName "Baetens";
    foaf:mbox <mailto:bernard.baetens@geosolutions.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.aquafin.be/>;
      foaf:name "Aquafin"
    ];
    foaf:firstName "Pieter";
    foaf:lastName "Lootens";
    foaf:mbox <mailto:pieter.lootens@aquafin.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.bouwunie.be/nl/>;
      foaf:name "Bouwunie"
    ];
    foaf:firstName "Jerome";
    foaf:lastName "Vanroye";
    foaf:mbox <mailto:jerome.vanroye@telenet.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Peter";
    foaf:lastName "Merlevede";
    foaf:mbox <mailto:Peter.Merlevede@mow.vlaanderen.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://wegenenverkeer.be/>;
      foaf:name "AWV"
    ];
    foaf:firstName "Bert";
    foaf:lastName "Van Buyten";
    foaf:mbox <mailto:Bert.VanBuyten@mow.vlaanderen.be>
  ];
  dc:issued "TODO";
  dc:license <https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0>,
    "https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0";
  dc:mediator [
    foaf:homepage <https://data.vlaanderen.be>;
    foaf:mbox <mailto:oslo@kb.vlaanderen.be>;
    foaf:name "Data Vlaanderen"
  ];
  foaf:maker [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.geonius.be/>;
      foaf:name "Geonius"
    ];
    foaf:firstName "Jordy";
    foaf:lastName "Brouwers";
    foaf:mbox <mailto:j.brouwers@geonius.be>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <http://www.banyan3d.be/>;
      foaf:name "Banyan 3D"
    ];
    foaf:firstName "Raf";
    foaf:lastName "Vanlathem";
    foaf:mbox <mailto:raf.vanlathem@gmail.com>
  ], [
    a foaf:Person;
    schema:affiliation [
      foaf:homepage <https://www.realdolmen.com>;
      foaf:name "RealDolmen"
    ];
    foaf:firstName "Davy";
    foaf:lastName "Vanhoudt";
    foaf:mbox <mailto:Davy.Vanhoudt@realdolmen.com>
  ] .
