<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>LEACVoertuigOverhelling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DekselRegeling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCGeluidskarakteristiek</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OverstortMateriaalDrempel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCTestType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>HoutigePlantmaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GrondHoofdnaamCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LESchampkantType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACWerkingsbreedte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondwerksoorten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEKantstrookType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEKantopsluitingKleur</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WegreflectorType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondtoevoegsel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GCMeetMethode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GrondBijmengingHoeveelheidCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCFundering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACPerformantieniveau</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>UitlaatType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACFunderingswijze</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LETrottoirbandWatergreppelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACSchokindex</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACUitbuigingstype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LETrottoirbandType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACKerendVermogen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCOpstelling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCSchermtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondbestemming</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCSchermelementType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCOpeningType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringsbuisFunctie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoEcokokerType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PictogramSymbool</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SleufUitvoering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomOnderhoudstoestand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Fundering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>ZonnepaneelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PlankbetuiningMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoLooprichelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoPaalmateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEMarkeringSoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>TerugslagklepType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomtoestandMeerwaardefactor</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoBoombrugType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringsbuisMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>CalamiteitsbordType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OnderbouwType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>FolieType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RasterMazen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>HuisaansluitputAard</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OverlangseMarkeringCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DekselKaderType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoAfschermingtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>FiguratieType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringEigenaar</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEKantopsluitingSoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEWatergreppelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomPlantmaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PersleidingMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestratingOpvulsoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VerkeersbordCategorie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WvMasthoogte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GeleidingMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PaalDuurzaamheidsklasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomVerankeringtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OeverKant</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestratingVoegvulling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>StortsteenType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BekledingPlaats</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SeinbrugFunderingBetonkwaliteit</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DekselVergrendeling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GrazigeVegetatieBeheer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LETrottoirbandVorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SchanskorvenVorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dijkkant</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringBeheerder</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomBoomspiegel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomGebreken</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Standaardkwaliteitsklasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>KleurReflector</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringStelsel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>StatusType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PompType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>HuisaansluitputMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>AfsluiterType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BVLaagtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BSSType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomVerankering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>AlgBouwklassegroep</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>FiguratieCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEMarkeringCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomConflicten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OeverrolMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PutRooster</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GekleurdWVType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DwarseMarkeringCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BeschermingWapening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>MarkeringSoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Helling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestratingAfwerking</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VegetatiePlantverband</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>HoutigeBeheer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>FiguratieSoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GekleurdWVCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SlemafdichtingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SierbeplBeheer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>TaludWaarde</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestratingselementAfmetingbXH</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomConditiewaarde</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>ZonnepaneelMerk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VegetatieWortel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WBSSType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plaatsingswijze</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomGietrandtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BevestigingsbeugelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WildreflectorDrager</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SteenslagType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VegetatieDrassigheid</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SignalisatieReferentiepuntType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACSchokindexMVP</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SierbeplantingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>HoutigeType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACObstakelbeveiligerType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomConditiebeoordeling</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BuisbekledingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LaagRol</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VegetatieelementHoogte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PutMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>KopmuurMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VoegType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestratingSteenverband</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VerkeersbordCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VleermuisAanpassing</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>RioleringVorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoPoorttype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DunneOverlagingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DraineerbuisMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DolomietType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OverstortrandMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PutType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>NatuursteentegelGebruiksklasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VariabelDeelType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VerkeersbordpaalType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>ScheurremmendeLaagType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WegbebakeningType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Nauwkeurigheid</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoOverstaptype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SierbeplPlantmaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SlemlaagType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PutbekledingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GrazigeVegetatieAanleg</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>ProfielelementType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>MozaiekkeiFormaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PositieSoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BestrijkingType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GeotextielType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomStandplaatswaarde</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>NSB</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>CalamiteitsbordVorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomPlantwijzewaarde</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>TsklepAfsluiterMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SierbeplContainer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACSnelheidsklasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BoomGroeifase</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SeinbrugType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SignalisatieMarkeringOpvatting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEGCNorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>PlooibakenType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>EcoEcoductType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DijkkernMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SeinbrugTypeVerankering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>SeinbrugRijrichting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACTypeEindstuk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DekselMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEKantopsluitingBijkomendeParameter</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WvBevsToestellen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>WaterloopVhagCode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>AfmetingGebakkenStraatsteen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BVMengseltype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>KleurPlooibaken</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>VerkeersspiegelVorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>StortsteenKaliber</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>LEACPerformantieklasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>CBVAardVerharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>StraatkolkType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>BVBindmiddel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DwarseMarkeringType</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OnbegroeidVoorkomen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>OmegaElementMateriaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>CBVLaagtype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>DekselKlasse</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>GrachtFunctie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>CBVOppervlaktebehandeling</rdfs:label>

</rdfs:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#aansluitopening.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de aansluitopening in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Type van</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lijndetectie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bevestigd</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Opening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestaat uit</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Huisaansluitput</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende trottoirband-watergreppel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondsoort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afsluiter</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Naaldhout</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Ligt op</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Trottoirband vorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overstortrand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sw.onderdeel van</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Piezometrische buis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Netwerk protectie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sw.gehost op</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondbijmenging</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overzicht schermhoogte.</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Reservoir</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde schampkant</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grond ophoging</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Mantelbuis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sturing</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Muurdoorgangsstuk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grond</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Voeding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wegreflector</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grondafdekking</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grond-afgraving en grond-uitgraving</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sluit aan op</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geluidswerende constructie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbordcategorie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plankenbetuining hout</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Retroreflecterend verkeersbord</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Boomtoestand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Colloidaal beton</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overgangsconstructie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wildwaarschuwingssluis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dwarse markering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Stobbenwallen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verharding gras-kunststofplaat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Damwand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Pictogram</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van betontegel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Waterloop</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Ruigte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Copro markering template</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Riet</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bovenbouw</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overlangse markering type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Buisbekleding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Kalkgrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Putbekleding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde trottoirband-watergreppel type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde Kantstrook</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde watergreppel type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Opgaande boom</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Steenslagverharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grassenmix grasland - fase1</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Profileerlaag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Uitheems loofhout</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Noppendrainage</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Ecoraster</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Taludinsteek</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afscherming</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bescherming wapening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wegbebakening afschermende constructies</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Straatkolk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dwergstruikvegetaties heidesoorten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Niet getest beginstuk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lijnvormige elementen markering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Kamer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wildwaarschuwingsdetectie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dunne overlaging</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Netwerk ECC</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende schampkant</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Solitaire heester</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gracht</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Voeg</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Terugkeer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van gebakken straatstenen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Omega element</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Materiaal karakteristiek</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dwarse markering type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wiepen en takkenbossen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Knotboom</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Natte ruigten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plankenbetuining gerecycleerd</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Slemlagen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Draagleverancier</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Figuratie type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verstoord grasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sierbeplanting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sierbeplanting aanleg</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Referentiepunt</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde watergreppel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersbordpaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verkeersspiegel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dwerghavergrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Stroomdalgrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gekleurd wegvlak markering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Rioleringsbuis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bloemrijk glanshavergrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Oeverrol</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Duingrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Damwand materiaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Stortsteen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Persleiding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gekandelaarde boom</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Laagtype van de butimineuze verharding.</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Schacht</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde kantstrook type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Houtige vegetatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Motorvangplank</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geleideconstructie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Soort grondwerk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van mozaiekkei</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Betuining van beton</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde trottoirband-watergreppel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende kantstrook</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afmeting verkeersbord</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Duikschot</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Handwiel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Calamiteitsbord</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Terugslagklep</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bloemrijk vochtig tot nat grasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geprefabriceerde betonelementen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wv bevs toestellen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gas type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gekleurd wegvlak type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Raaigrasweiden grasland - fase0</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Aansluitopening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende watergreppel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Kanaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Heestermassief</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bouwput</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Ternairmengselverharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Brandnetelruigte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Vlakdetectie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Opgaande houtige vegetaties</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Schanskorven</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verankeringslandhoofd</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Onbegroeid voorkomen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Soortenrijk schraal grasland grasland - fase5</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Loofhout</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plankenbetuining</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Heischraal grasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Lijnvormige elementen markering type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Haag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Doornstruwelen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Draineerbuis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Brem en gaspeldoornstruwelen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrijking</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bloemrijk grasland grasland - fase4</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overlangse markering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Zonnepaneel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Vlierstruwelen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afsluiting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Palenrij</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geexpandeerd polystyreen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Andere ecologische maatregelen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Paal materiaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Antiparkeerpaal type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Amsterdammer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde trottoirband</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plantbakvorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Eindstuk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Infiltratievoorziening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Diamantkoppaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Klimvorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grasmat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wilgenstruweel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overlangse markering datatype</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plankenbetuining materiaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gras kruidenmix grasland - fase3</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde trottoirband type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verankering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overstort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Vegetatie soortnaam</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dominant grasland - fase2</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Struweel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geteste beginconstructie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Grazige vegetatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Riooltoegang</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Dolomietverharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van kassei</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bloemrijk struisgrasgrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overlangsemarkering doorlopend</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Kalkrijk kamgrasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrijking slemafdichting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Masthoogte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van grasbetontegel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geotextiel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geschoren boom</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Plooibaken</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geplastificeerde staaldraad</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Kopmuur</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van natuursteentegel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Afwijkende trottoirband</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Sleuf</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Ecologische maatregelen relaties</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bitumineuze laag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Reflectorpaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Iepenstruweel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Walsbetonverharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bevestigingsbeugel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Seinbrug</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Poort</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Verruigd grasland</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Leiboom</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Waterdoorlatende bestrating</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Obstakelbeveiliger</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wildreflector</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Reflector in lijnvormig element</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Onderwatervegetatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Heeft geometrie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Anti-parkeerpaal</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bramen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Onderbouw</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Scheurremmende laag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Norm van het lijnvormig element.</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Muurvegetatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Pomp</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Cementbetonverharding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Bestrating van betonstraatsteen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Figuratiemarkering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Hardhouten mat</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Overlangsemarkering onderbroken</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Geleidingswand</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde schampkant type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Houtige aanleg</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Profielelement</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Veerooster</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Wervel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een doorlopende overlangse markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gecertficeerd begin aan een geleideconstructie, met als doel de ernst van een frontale botsing te reduceren aan de stroomopwaartse zijde ten opzichte van de meest nabij gelegen rijstrook.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een houder met reflector op een constructie met als doel het verkeer te geleiden en het verloop van de weg te zien.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Kantopsluiting die een trottoirband en een watergreppel combineert in een geheel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype voor de grondophoging.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een niet-gecertificeerd einde aan een geleideconstructie, aan de stroomafwaartse zijde ten opzichte van de meest nabij gelegen rijstrook.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het materiaal en zijn geluidskarakteristiek van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een al dan niet permanente buis om waterstanden bij grondverlaging te meten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>NOTES</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie wordt gelegd tussen groeperingen en de onderdelen en/of groeperingen die hier deel van uitmaken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor de grondbijmenging.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie dient specifiek om het type template concept te realiseren. De relatie wordt gelegd tussen datatemplates en de bijhorende objecten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een constructie geïnstalleerd aan een geleideconstructie of in de onmiddellijke omgeving ervan, met als doel de ernst van een botsing van een motorrijder met de geleideconstructie te reduceren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een onderbroken overlangse markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Gedeelte van de put tussen regeling en de kamer.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De bekleding of coating ter bescherming van de buis.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor de antiparkeerpaal.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een trottoirbandvorm.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie legt de link tussen een software en hardware onderdeel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een buis bestemd voor de doorvoer van kabels en/of leidingen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie geeft aan wat de redundante paden/linken zijn van elkaar, dit is enkel in gebruik binnen het netwerk domein. Deze relatie heeft geen richting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een energie-absorberende constructie voor voertuigen, geïnstalleerd vóór één of meerdere obstakels, met als doel de ernst van een botsing te reduceren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Kantopsluiting bestemd om water van de verharding op te vangen en af te voeren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype om de grondsoort te bepalen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort werk waar de grond van afkomstig is of voor dient.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie geeft de link aan tussen een software onderdeel en een ander software onderdeel waarbij de eerste bv. een service is van een grotere software.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie wordt enkel gelegd naar onderdelen die permanent onder spanning staan in normaal bedrijf. Aan deze relatie wordt steeds een richting toegekend van de voedinggever naar de ontvanger.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Doorgangen voorzien als vluchtmogelijkheid met dezelfde akoestische kwaliteitseisen als de voorgestelde schermen bezitten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie legt een link tussen een fysiek object/onderdeel en de mogelijke geometrische representaties vanuit het LoG model. De richting loopt vanuit het fysiek object naar het geometrie object.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie geeft aan dat 2 onderdelen direct fysiek op elkaar liggen. Deze relatie heeft geen richting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie geeft aan hoe afgeschermde netwerkelementen bereikt kunnen worden vanuit het gewone netwerk. De relatie vertrekt steeds in het controlerende netwerkelement.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het constructieonderdeel (putje of T-stuk) dat de verbinding vormt tussen de private riolering en de 
 huisaansluiting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Geëxpandeerd polystyreen of PS-hardschuim is een karakteristieke en vrijwel altijd witte kunststof, in de volksmond piepschuim genoemd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>R3 - 
dominante bedekking van grote brandnetel</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4a - aardaker, beemdkroon, beemdooievaarsbek,
bevertjes, gele morgenster, gewone agrimonie,
gewone rolklaver, gewone vogelmelk, glad
walstro, goudhaver, graslathyrus, groot
streepzaad, grote bevernel, grote pimpernel,
gulden boterbloem, gulden sleutelbloem,
klavervreter, kleine bevernel, kleine ratelaar,
knolboterbloem, knolsteenbreek, knoopkruid,
kraailook, margriet, muskuskaasjeskruid,
naakte lathyrus, rapunzelklokje, ruige
leeuwentand, veldlathyrus, veldsalie, vijfdelig
kaasjeskruid en zachte haver, grote ratelaar,
vertakte leeuwentand, vierzadige wikke.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een houten plankenbetuining of damwandbetuining.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Schermen of wallen op de rand van het ecoduct die er voor zorgen ervoor dat dieren op de brug niet afgeschrikt worden door de lichten van voorbijrijdende voertuigen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G5a - Zanddoddengras, Kleverige reigersbek, Ruw
vergeet-mij-nietje, Kruipend stalkruid,
Zandhoornbloem, Duinfakkelgras, Liggende
asperge, Duindravik, Duinviooltje, Kegelsilene,
Ruwe klaver, Duin- en gewimperd
langbaardgras, Lathyruswikke, Geel walstro,
Grote tijm, Geel zonneroosje, Liggend
bergvlas, Nachtsilene, Walstrobremraap,
Kalkbedstro, Zachte haver, Voorjaarsganzerik,
Duindravik, Gestreepte klaver, Wondklaver.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de relaties van de verschillende soorten ecologiscge maatregelen te groeperen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype om  het type verlichtingstoestel HgLP te bepalen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Fysieke drager van het verkeersteken waarvan de betekenis bepaald wordt door een verkeersbordconcept.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een wildreflector is een reflecterend afschrikkingssysteem voor groot en klein wild nabij een weg.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4e - echte koekoeksbloem, grote ratelaar, kruipend
zenegroen, moeras/zompvergeet-me-nietje,
dotterbloem, kale jonker, lidrus,
moerasrolklaver, moeraswalstro,
egelboterbloem, pinksterbloem, slanke
sleutelbloem, tweerijige zegge, gewone
waterbies, heelblaadjes, penningkruid,
pijptorkruid, zomprus.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>H1
 - wilgensoorten, sporkehout, gewone vlier, braam spp., brede stekelvaren, grote brandnetel, hondsdraf, kleefkruid, pitrus</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geluidswerende wandvormige constructie bestaande uit een desgevallend geluidsisolerend materiaal en/of geluidsabsorberend materiaal en voorzien van de nodige structuren om de bouwkundige stabiliteit te verzekeren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een wervel is een debietsbeperkend element dat zich tussen 2 kamers of tussen een kamer en een 
 leiding bevindt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gekandelaarde boom is een boom waarvan alle gesteltakken periodiek op een bepaalde lengte worden afgezet en die hierop opnieuw uitlopen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de overlangse markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype voor de afgraving of uitgraving van grond.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Kantopsluiting die zones van voertuigenverkeer onderling of voertuigenzones van andere
verkeerszones scheidt en de overschrijding door voertuigen bemoeilijkt maar geen voertuigkerende
functie heeft.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een markering als figuratie op de weg aangebracht om het verkeer te waarschuwen, informeren of regelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Terrein of zoomvegetatie gedomineerd door ruigtekruiden of riet, die niet jaarlijks gemaaid wordt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het type van een overlangse markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een slemlaag (slem) is een oppervlakbehandeling die bestaat uit een mengsel dat ter plaatse bereid en verwerkt wordt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een aansluitopening of knijpopening is een kleine doorgang in de wand tussen twee kamers, of aan het begin van een leiding.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Teenbetuining van hardhouten matten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verharding van gebonden mengsel van grof brekerzand van natuurlijke stenen, eventueel gemengd met brekerzand van hoogovenslakken en steenslag.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Dwarsvoegen met uitzondering van de krimpvoegen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het template voor de COPRO codes voor wegmarkeringen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Begroeiingen die uit grassen en (bloeiende) kruiden bestaan.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een markering overlangs op de weg aangebracht om het verkeer te waarschuwen, informeren of regelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De lijndetectie stuurt een systeem in werking als een infraroodstraal wordt onderbroken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een overstortrand heeft als doel het afvoeren van (pieken in) overtollig rioolwater vanuit de gemengde riolering naar het oppervlaktewater.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geleidingswand geleid kleinere dieren zoals amfibieën naar kleinere ecokokers,ecoduikers,...</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Snoeivorm waarbij periodiek alle takken afgezaagd worden tot op een verdikte knot bovenaan de stam.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zacht kunststoffen paal met verschillende diameter en 3 reflecterende banden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Wortelkluiten of ander houtmateriaal (zoals stamhout) om beschutting en geleiding van kleinere siersoorten zoals muizen, egels.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een overstort is een drempel tussen 2 kamers waar water vanaf een bepaald peil van de ene naar de andere kamer kan stromen. Tussen 2 kamers kunnen 1 of meerdere overstorten voorkomen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een markering dwars op de weg aangebracht om het verkeer te waarschuwen, informeren of regelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De bescherming of de wapening van de onderfundering of van de fundering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G1 - 
Groen lappendeken met soorten uit G0, maar
+ kruipende boterbloem, paardenbloem,gewone hoornbloem (in enkele
monospecifieke haarden)</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de figuratie markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G5d - blauwe knoop, blauwe zegge, bleeksporig
bosviooltje, bleke zegge, borstelgras, dicht
havikskruid, echte guldenroede, fijn
schapengras, fraai hertshooi, gelobde
maanvaren, gevlekte orchis, heidekartelblad,
hondsviooltje, kleine tijm, klokjesgentiaan,
knollathyrus, kruipganzerik, liggend walstro,
liggende vleugeltjesbloem, mannetjesereprijs,
spits havikskruid, stijf havikskruid, stijve
ogentroost, tandjesgras, tormentil, trekrus,
tweenervige zegge, veelbloemige veldbies,
zaagblad, klokjesgentiaan, heidekartelblad,
welriekende nachtorchis.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Kantopsluiting bestemd om de verharding steun te geven.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Hagen zijn smalle lijnvormige elementen bestaande uit houtige soorten die geschoren kunnen worden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Deze relatie geeft aan dat 2 onderdelen direct fysiek op elkaar bevestigd zijn. Dit kan zowel aan de buitenkant als aan de binnenkant zijn zoals bv. een camera aan een paal of een laagspanningsbord in een kast. Deze relatie heeft geen richting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Muurvegetaties zijn gebonden aan door de mens gecreëerde stenige, doorgaans steile tot verticale standplaatsen. Voorbeelden zijn kerkhofmuren, stadswallen, ruïnes, kademuren, oude forten en bunkers.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bomen waarvan de kruinen in een min of meer strakke vorm zijn geschoren. De vorm werd bepaald bij de eerste vormsnoei van de gesteltakken en werd uitgevoerd op jonge bomen. Het beheer wordt uitgevoerd in periodieke scheerbeurten, één of meerdere keren per jaar.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bestrijking met slemafdichting is een oppervlakbehandeling waarbij een licht open éénlaagse
bestrijking met enkelvoudige begrinding 4/6,3 of 6,3/10 volgens 5.1 met een slemlaag 0/6,3 volgens
6.1 gestabiliseerd wordt.
De bestrijking en de slemlaag behoren tot dezelfde productfamilie.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>H5 - 
Naaldhoutbestanden van allerlei aard: van mono-specifiek of dominant tot gevarieerd met o.a. zwarte den, grove den, spar spp., lork, Douglas en ev. struweelsoorten (soorten uit S1, S2, S4, S5).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een betonnen plankenbetuining of damwandbetuing.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Voorziening voor infiltratie van onvervuild water.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Flexibele verharding die meestal uit bitumineus gebonden materialen (asfalt of gietasfalt) bestaat en laagsgewijs wordt aangelegd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een voetgangersafsluiting met als doel om de voetgangers te geleiden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort afwerkingslaag waarmee een put bekleed is.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>R2 - 
grote brandnetel, kleefkruid, ridderzuring, akkerdistel, speerdistel, gewone berenklauw, fluitenkruid, bramen, klit, jacobskruiskruid, ijle dravik, dolle kervel, kweek, kropaar, haagwinde, zevenblad</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gestandaardiseerde trottoirband_watergreppel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Beplanting die niet in volle grond werd aangebracht, maar in bakvorm.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bord dat een symbool of afbeelding bevat dat de plaats inneemt van een tekst.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een scheurremde laag is een laag onder andere bitumineuze lagen om reflectiescheurvorming tegen te gaan of een wegstructuur te versterken (asfaltwapening).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Kantopsluiting bestemd om de rand van de verharding te beschermen en te versterken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een reflector dat deel uitmaakt van een constructie met als doel de zichtbaarheid van deze constructie te verhogen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Geotextiel om grondoppervlakken, taluds en/of bodems te beschermen tegen
erosie door wind, golfslag en/of stroming van water, afkomstig hetzij van afstromende neerslag, hetzij
van afvloeiend oppervlaktewater.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Teenbetuining van geprefabriceerde betonelementen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een veerooster is een infrastructurele voorziening die is aangebracht in het wegdek om te voorkomen dat vee een gebied binnenkomt of verlaat.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Duikschotten onder het wateroppervlak dicht bij de overstortrand verhinderen dat het drijvende materiaal meevloeit met het water.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bovengrondse en/of ondergrondse elementen die de steun stabiel rechtop zetten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G2 - 
Meer dan 50% van de oppervlakte ingenomen 
door één niet sterk glanzende grassoort:
gestreepte witbol, grote vossenstaart of glanshaver, + grassen en kruiden uit G0 en G1</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De ontgraving die nodig is voor het maken van een ondergrondse constructie zoals bv. een put of een verzameling van putten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Ondergronds kanaal of pijp voor afvoer van water onder druk.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het uiteinde van een rioolbuis.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonspecie voor toepassing onder water, waarvan de samenhang is verbeterd door toevoeging van een waterretentiemiddel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Vegetatie die zich onder het wateroppervlak bevindt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4c - aarddistel, beemdkroon, bevertjes, driedistel,
duifkruid, geelhartje, gevinde kortsteel,
gewone agrimonie, goudhaver, grote tijm,
gulden sleutelbloem, kattendoorn, kleine
bevernel, kleine pimpernel, knolboterbloem,
kruipend stalkruid, ruige leeuwentand, ruige
weegbree, voorjaarszegge, wilde marjolein,
zachte haver, zeegroene zegge.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Oorspronklijk natuurlijke watergeul in het landschap waarin water stroomt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Profileerlaag als datatype.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kunstoffen paal met reflector met als doel langsgeleiding van de weggebruiker langs de weg.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het materiaal van een paal.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kamer is een aanééngesloten ondergrondse constructie waarbinnen vrije stroming van water over de
 bodem mogelijk is. Een constructie of inspectieput kan één of meerdere kamers hebben.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een oeverrol is samenvoeging van vezelstoffen tot een cilindrische structuur en wordt onder water aan de teen van een watergang geplaatst met als doel de oever of talud te verstevigen door de vergroeiing met de wortels van de oeverplanten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verbindingsstuk waarmee een object kan vastgemaakt worden aan een steun of oppervlak</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G0 - Zeer uniform grasland met vrijwel uitsluitend
sterk glanzend gras
Engels of Italiaans raaigras en/of ruw
beemdgras dominant + vogelmuur, straatgras</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rij aaneengesloten palen als bescherming van de teen van het onderwatertalud.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van grasbetontegels.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verticaal constructiedeel, vrijstaand of omsluitend die een afscheiding vormt, bv. tussen 2 ruimtes.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De hemelwaterinlaatconstructie, meestal geplaatst in de straatgoot of watergreppel, waarlangs het 
 hemelwater van de verhardingen wordt afgevoerd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het bepalen van de leverancier van de draagconstructie van de wegverlichting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De eigenschappen als datatype die de aanleg van sierbeplanting beschrijft.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van betonstraatstenen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De vlakdetectie screent op een ruimere zone passerende dieren via sensoren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>S5 - 
gewone vlier (dominant).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een schanskorf bestaat uit een metalen gaasnet dat wordt gevuld met steenachtige materialen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een leiboom is een boom waarvan alle gesteltakken gedwongen worden in één (verticaal) vlak te groeien door geleiding. Soms worden de geleide bomen tegen een muur geleid of wordt er in een leidconstructie voorzien.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een gewone afsluiting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het wildwaarschuwingsdetectie systeem.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>S1 - 
struikheide, dopheide, blauwe bosbes,
stekelbrem, kruipbrem</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Gedeelte van het baanlichaam dat tussen het baanbed en de verharding ligt. Deze omvat onderfundering, fundering en de straatlaag.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de lijnvormige elementen markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de dwarse markering.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van betontegels.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Categorie van een verkeersbord, sommige verkeersborden geven een verbod weer, andere een verplichting,...</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een terugslagklep is een klep die dient om het (riool)water in 1 richting door te laten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verharding van aardvochtig beton met maximum korrelafmeting (40mm) en cementgehalte tussen 200-250 kg per kubieke meter om hogere druksterktes (minimum 20 Newton) te bekomen wordt zowel toegepast voor wegverharding als in funderingen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gekleurd wegvlak.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De eigenschappen als datatype die de aanleg van houtige vegetatie beschrijft.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Metalen constructie bestaande uit 2 of meer verticale steunen met voetplaat en uit een enkele of een dubbel uitgevoerde horizontale dwarsverbinding, allen kokervormig met rechthoekige doorsnede. Ook wel portiek of portaal genoemd</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een reservoir is een complexe kamer welke verschillende niveaus en gekoppelde oppervlaktes kan
 vertonen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>S3
 - meidoorn spp, sleedoorn en rozen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>R4 - moerasspirea, waterzuring, watermunt, wolfspoot, oeverzegge, grote en kleine lisdodde, grote egelskop, gele waterkers, gele lis, grote kattenstaart, poelruit, scherpe zegge, echte valeriaan, grote wederik, grote waterweegbree, gewone engelwortel, harig wilgenroosje, kattenstaart, koninginnenkruid, valse voszegge, moerasandoorn, tandzaad spp., pitrus, zeegroene rus, zwanenbloem, pluimzegge, moesdistel, kale jonker, geoord en gevleugeld helmkruid.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gestandaardiseerde watergreppel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bedekking van een onverharde zone die opgebouwd is uit een niet-gecompacteerde groep van individuele componenten die voldoen aan de volgende specificaties: dolomiet (gele kleur, gemiddelde korrelgrootte), onregelmatige vorm, onregelmatig verband.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gestandaardiseerde schampkant.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>S4
 - braam spp (inclusief framboos).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor ecologische maatregelen anders dan ecoduct, ecotunnels, ecovallei, ecokoker en ecoduiker.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor de afmeting van het verkeersbord.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4d - akkerhoornbloem, gewone veldbies, gewoon
biggenkruid, gewoon duizendblad, gewoon
struisgras, hazenpootje, klein vogelpootje,
kleine klaver, kleine leeuwentand,
knolboterbloem, muizenoor, schapenzuring,
smalle weegbree, vroege haver, zilverhaver.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>S2
 - brem, gaspeldoorn.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geleiding om dieren te leiden naar een plaats (ecoduct, ecotunel,) waar ze veilig een drukke weg kunnen oversteken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype voor antiparkeerpaal Amsterdammer.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gestandaardiseerde kantstrook.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Type object als template voor eigenschappen van de gestandaardiseerde trottoirband.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een wegreflector heeft als doel de zichtbaarheid van verkeerseilanden te verhogen en geleiding van de weggebruiker langs de weg.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een onderbreking in het ecoraster waar een wildwaarschuwingssysteem is geïnstalleerd zodoende de voertuigen te waarschuwen voor overstekende dieren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>R5 - 
riet en soorten uit R3.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kunstmatige aangelegde waterloop.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een handwiel kan worden gebruikt voor het openen of sluiten van een afsluiter.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bestrijking bestaat in het sproeien op een verharding of een fundering van één of twee eenvormige 
lagen bindmiddel met een geschikte viscositeit.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Ondergronds kanaal of pijp voor gravitaire afvoer van water.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een struweel is een vegetatie van struiken van 1 tot 5 meter hoog die vaak aan de rand van bos terug te vinden is.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Lijnvormige verdieping van de natuurlijke ondergrond, nodig voor het leggen van leidingen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype om een standaard of afwijkende masthoogte te bepalen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een niet-gecertificeerd begin aan een geleideconstructie, aan de stroomopwaartse zijde ten opzichte van de meest nabij gelegen rijstrook.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Stijve verharding met of zonder wapening verkregen door cementbeton te spreiden en mechanisch te verdichten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een doorlopende afschermende constructie voor voertuigen geïnstalleerd langs de weg of in de middenberm.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G5 - Een fijn, soortenrijk mozaïek van geel-, grijs- en blauwgroene laagblijvende schijngrassen (zeggen en russen) en kruiden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Snijlijn van het maaiveld met een waterlooptalud.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een markering van een wegdeel aangebracht om het verkeer te waarschuwen, informeren of regelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kopmuur is een inrichtingselement van de wegbaan, dat gebruikt wordt voor de geleiding van verkeer bij grachten. Een kopmuur is een keermuur die een functie vervult van afwateringssysteem en is in de regel haaks op de hartlijn van de wegcorridor georiënteerd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>R1 - duinriet, kruipertje, gewone raket, bijvoet,
fijnstraal spec., kleine brandnetel,
boerenwormkruid, kamille spec., varkensgras,
akkerdistel, klein kaasjeskruid, teunisbloem
spec., honingklaver spec., grote kaardebol,
stinkende ballote, kompassla, zeepkruid, wilde
reseda, ijle dravik, kleine ooievaarsbek,
kruldistel, slangenkruid, klein hoefblad,
akkerwinde, kweek, heermoes, grote klaproos,
herderstasje, paarse dovenetel, perzikkruid,
vogelmuur, akkerkool</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een paal ter bevestiging van een verkeersbord.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype om de grondafdekking te specifiëren.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verkeersspiegel is een spiegel die de zichtbaarheid verbetert van het aankomende verkeer.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluiter dient rioolstrengen af te sluiten bij bv. gebreken</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mengsel van (verweerd) vast materiaal (sediment), water en lucht dat aan het aardoppervlak of (vlak) daaronder voorkomt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De aanwijzingsborden ter plaatse van een startpunt, een aantakpunt, een wissel- of koppelpunt van een
omleggingsroute bij calamiteiten zijn geïntegreerd in een één-bordsysteem met een scharnierende
plaat.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een markering van een lijnvormig element om de zichtbaarheid te verhogen om het verkeer te waarschuwen, informeren of regelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Ook wel fotovoltaïsche cellen of zonnecellen.
Toestel om elektrische energie op te wekken uit zonlicht met als doel het voeden van een installatie.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kilometer- of hectometerpaal.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van natuursteentegels.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De toestand als datatype van een boom.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een houtkant of een bos.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het overzicht met betrekking tot de  schermhoogte.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>H2 - Houtige begroeiing in holle wegen van de leemstreek met gladde iep, ruwe iep, meidoorn spp., gewone es, gewone vlier, maarts viooltje, vogelmelk, aalbes, gevlekte aronskelk, speenkruid, vingerhelmbloem, grote keverorchis, klimop, klimopereprijs, look-zonder-look.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Geprefabriceerd element dat besstaat uit al dan niet gewapende betonelementen die,
samengevoegd, een doorlopend open kanaal vormen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Afzonderlijk te onderscheiden heester.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het materiaal van een kant- of damplank.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van waterdoorlatende betonstraatstenen of betontegels.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4b - cipreswolfsmelk, geoorde zuring, gestreepte
klaver, grote tijm, handjesgras, harige ratelaar,
hemelsleutel, kaal breukkruid, kleine
pimpernel, kleine ratelaar, knikkende distel,
knolbeemdgras, kruisdistel, kweekdravik,
moeslook, ronde ooievaarsbek, rozetkruidkers,
rozetsteenkers, sikkelklaver, slangenlook,
smalle raai, tripmadam, veldsalie, viltganzerik,
voorjaarszegge, wit en zacht vetkruid, zachte
haver, zeepkruid.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor het materiaal van een planken- of damwandbetuining.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een hardhouten, hard kunststoffen of metalen paal met als doel het parkeren te verhinderen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Grasvegetatie die een uniforme zode vormt met veel grassen en zeer regelmatig wordt gemaaid.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Natuursteen van onregelmatige vorm</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G5c - 
blauwgras, bergdravik, duifkruid, grote
centaurie, ruige scheefkelk, geel zonneroosje,
kleine pimpernel, kalkwalstro, gevinde
kortsteel, aarddistel, smal fakkelgras, driedistel.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verharding van gras-kunststofplaten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Heestertype gekenmerkt door een gesloten, massieve structuur, waarbij de individuele heesters moeilijk te onderscheiden zijn.
Verzameling van meerdere soorten houtige planten die elk afzonderlijk worden beheerd of als één massief waarbij de uitstraling van het geheel primeert op het beheer van individuele plantensoorten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Teenbetuining van planken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mogelijkheid om dieren die toch aan de wegkant verzeild zijn geraakt terug naar de veilige kant te laten begeven.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het verankeringslandhoofd is de verankeringsconstructie aan het einde van een cementbeton-verharding.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verharding van gebroken steen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Grazige vegetatie met daarin kruidachtigen die jaarlijks één of meerdere malen per jaar gemaaid of begraasd wordt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een afsluitbare doorgang om mensen toe te laten tot het gebied.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een combinatie van het riooldeksel met de kader en de regeling.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>H4
 - Jonge aanplant met dominantie van allerlei loofhout op niet-bosbodems, incl. exoten (Robinia, populier, vederesdoorn, Amerikaanse eik, Amerikaanse vogelkers,), ev. met bijmenging van struweelsoorten (S3 tot S5).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een pomp is een werktuig dat water verplaatst door er energie aan af te geven in de vorm van een drukverhoging of snelheidsverhoging.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Planten die geen blijvende houtige stengel vormen. Eenjarige, tweejarige of vaste planten, die in de winter tot de grond toe afsterven.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Teenbetuining van wiepen- en takkenbossen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een dunne overlaging kan bestaan uit een SME_overlaging of een Antisliplaag.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van mozaïekkeien.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G5b - vroege haver, klein vogelpootje, zilverhaver,
klein tasjeskruid, dwergviltkruid, eekhoorngras
en zandblauwtje, veldereprijs , hazenpootje,
eenjarige hardbloem, rode schijnspurrie,
akkerviooltje, zandmuur, reigersbek, spurrie,
straatgras, zandraket, vroegeling, kleine
leeuwenklauw, zachte ooievaarsbek, klein
streepzaad, gewoon langbaardgras,zandhoornbloem, slofhak.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verbinding tussen twee afschermende constructies voor wegen van verschillende ontwerpen en/of prestatiekenmerken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>H3 - Vegetaties op gerijpte, mesofiele tot droge bosbodems, gedomineerd door inheemse loofbomen. Boomlaag van mono-specifiek of dominant tot zeer gevarieerd met o.a.: beuk, zomereik, wintereik gewone es, haagbeuk, esdoorn, berk spp., hazelaar, zoete kers, trilpopulier. Mogelijke bijmenging (maar nooit dominant) met zwarte els, grauwe els, wilgen spp., sporkehout, en struweelsoorten (zie S1 tot S5). Kruidlaag: van afwezig tot zeer rijk met oude bosplanten (zie bijlage 3).</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een buis voor het afvoeren van water uit de bodem over en door de grond, met als gevolg het verlagen van het grondwaterpeil.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor de norm van het lijnvormig element.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een noppendrainveld zorgt voor een verticale afwatering van het overtollige water.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een kanaal is een door de mens gegraven waterweg.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een hulpstuk als doorgang die zorgt voor een volledige verankering en een volledig waterdichte doorvoering van een persleiding door de wanden van de toegangs- of verbindingsputten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van gebakken straatstenen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G4 - Fijn mozaïek van grassen, kruiden, russen en zeggen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Complex datatype voor een diamantkoppaal.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Staaldraad omwikkeld met een laag plastic ter bescherming.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>G3 - Fijn mozaïek van grassen en kruiden zoals:
beemdlangbloem, gewone berenklauw,
gewoon duizendblad, gewoon reukgras,
glanshaver, grasmuur, grote vossenstaart,
hopklaver, kleine klaver, pastinaak, peen,
rietzwenkgras, rode klaver, rood zwenkgras,
scherpe boterbloem, sint-Janskruid, smalle
weegbree, timotee, veldbeemdgras,
veldzuring, gewoon biggenkruid, kamgras,
veldgerst, vijfvingerkruid.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een laagtype anders dan de profileerlaag. Bij een profileerlaag kan men het gewicht toelichten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Bestrating van kasseien.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een opgaande boom is een boom waarvan de vorm van de kruin overeenkomt met zijn natuurlijke, soortgebonden habitus. Opgaande bomen kunnen een hoge, lage, brede, smalle of een afwijkende groeivorm hebben, zoals zuil- en treurvormen. De boom kan zich op volstrekt natuurlijke wijze uitgezaaid hebben en zijn groeivorm kan bepaald zijn door de natuurlijke groeiomstandigheden (bv. natuurlijke snoei). Ontstond de boom in kunstmatige omstandigheden, dan is de groeivorm bepaald door de jeugdsnoei in de kwekerij en is het eindbeeld van de boom bepaald door de begeleidingssnoei die wordt uitgevoerd vanaf het planten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor de soortnaam van een begroeiing.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Houtige planten of houtige gewassen (planta lignosa) zijn overblijvende planten die worden gekenmerkt door secundaire diktegroei, waardoor de takken, stammen en wortels veel hout bevatten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Plant met buigzame stengels die zich aan muren, bomen, enz. hecht en zodoende omhoog klimt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Datatype voor een gerecycleerde plankenbetuining of damwandbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel'>
<rdfs:label xml:lang='en'>onderdeel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>onderdeel</rdfs:label>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='b6'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<rdfs:seeAlso rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b2'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b3'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.realdolmen.com' />

<foaf:name>RealDolmen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Davy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhoudt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Davy.Vanhoudt@realdolmen.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b4'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b5'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.banyan3d.be' />

<foaf:name>Banyan3d</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:rafvanlathem@gmail.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b0'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b1'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.geonius.nl' />

<foaf:name>Geonius</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jordy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brouwers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:j.brouwers@geonius.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#aansluitopening.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de aansluitopening in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#aansluitopening.peil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>BOK peil in meter-TAW van de knijpopening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#aansluitopening.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de aansluitopening</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afmetingVerkeersbord.driehoekig'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>driehoekig</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting voor een driehoekig verkeersbord (zijde in millimeter).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afmetingVerkeersbord.rond'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rond</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting voor een rond verkeersbord (diameter in millimeter).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afmetingVerkeersbord.vierhoekig'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vierhoekig</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting voor een vieroekig verkeersbord (breedte en hoogte in meter).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afscherming.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van afscherming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.actueleHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>actuele hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De actuele hoogte van de opening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de afsluiter in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de afsluiter in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Materiaal waaruit de afsluiter is vervaardigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.peil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>BOK-peil in meter-TAW van de onderkant van de doorlaat van de afsluiter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#afsluiter.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van de afsluiter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<rdf:Property rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#amsterdammer.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal als keuzelijst voor de Amsterdammer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

</rdf:Property>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#antiParkeerpaal.plaatsingswijze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plaatsingswijze</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plaatsingswijze van de anti-parkeerpaal  (wegneembaar of vast).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#antiParkeerpaal.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de anti-parkeerpaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#antiparkeerpaalType.conischeTrottoirpaalAmsterdam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conische trottoirpaal amsterdam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Conische klassieke paal met afgeronde kop en sierring</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#antiparkeerpaalType.diamantkoppaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diamantkoppaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een antiparkeerpaal voorzien van een diamantkop en op de hoeken 4 vellingkanten</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bVLaagtypes.laagtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het laagtype van de butimineuze verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bVLaagtypes.profileerlaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>profileerlaag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De profileerlaag van de butimineuze verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#beschermingWapening.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type bescherming of wapening.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetonstraatsteen.afmetingVanBestratingselementBxh'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement bxh</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de breedte en hoogte van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetonstraatsteen.afwerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van afwerking van de betonstraatstenen..</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetonstraatsteen.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type betonstraatsteen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetontegel.afmetingVanBestratingselementBxh'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement bxh</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de breedte en hoogte van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetontegel.afwerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van afwerking van de betontegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanBetontegel.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type betontegel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanGebakkenStraatsteen.afmetingVanBestratingselement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de afmeting van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanGebakkenStraatsteen.standaardkwaliteitsklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standaardkwaliteitsklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De standaardkwaliteitsklasse volgens PTV 910.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanGrasbetontegel.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van opvulling in de vrije openingen van de grasbetontegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanKassei.afmetingVanBestratingselementBxl'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement bxl</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afmeting van de breedte in cm (langste)
 en van de lengte in cm (kortste)
 van de kassei.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanMozaiekkei.formaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>formaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het formaat van mozaiekkei</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanMozaiekkei.herbruik'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>herbruik</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de breedte + hoogte van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanNatuursteentegel.afmetingVanBestratingselementBxh'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement bxh</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de breedte en hoogte van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanNatuursteentegel.afwerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de afwerking van de natuursteentegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestratingVanNatuursteentegel.gebruiksklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gebruiksklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van gebruiksklasse van de natuursteentegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestrijking.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type bestrijkingen</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bestrijkingSlemafdichting.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van Bestrijking_slemafdichting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#betuiningBeton.tekst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tekst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal voor de betonnen paal of plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#betuiningGerecycleerd.tekst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tekst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal voor de gerecycleerde paal of plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#betuiningHout.duurzaamheidsklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>duurzaamheidsklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De duurzaamheidsklasse voor een houten plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#betuiningHout.tekst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tekst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal voor de houten paal of plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bevestigingsbeugel.berekeningsnota'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>berekeningsnota</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Document met de berekeningsnota van de bevestigingsbeugel</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bevestigingsbeugel.constructieEnMontageplan'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>constructie en montageplan</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Document met het constructie- en montageplan van de bevestigingsbeugel</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bevestigingsbeugel.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type bevestigingsbeugel</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bevestigingsbeugel.verzegeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verzegeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanwezigheid van een verzegeling op de bevestigingsbeugel tegen het ongemerkt losmaken ervan</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bitumineuzeLaag.bindmiddelType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bindmiddel type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bindmiddeltype van de bitumineuze laag</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bitumineuzeLaag.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de bitumineuze laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bitumineuzeLaag.laagtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van bitumineuze laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bitumineuzeLaag.mengseltype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>mengseltype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het mengseltype van de bitumineuze laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bloemrijkGlanshavergrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bloemrijkStruisgrasgrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bloemrijkVochtigTotNatGrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.adviesmaatregelBoomgebrek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adviesmaatregel boomgebrek</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adviesmaatregel die kan genomen worden om het boomgebrek aan te pakken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.adviesmaatregelGroeiplaats'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adviesmaatregel groeiplaats</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adviesmaatregel die kan genomen worden om de groeiplaats te verbeteren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.basiswaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>basiswaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De basiswaarde B van een boom in euro wordt berekend met de formule B = Opp × E waarbij Opp de oppervlakte van de stamdoorsnede is, uitgedrukt in cm² en E de eenheidsprijs is, uitgedrukt in EUR/cm².</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.conditiebeoordeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conditiebeoordeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De conditie beoordeeld volgens de kronenstructuur van Dr. A. Roloff, gelet op de scheutlengte ontwikkeling en vorming van dood hout.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.conditiewaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conditiewaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De conditiewaarde van een boom is een coëfficiënt die iets vertelt over de gezondheidstoestand (vitaliteit, conditie) en de levensverwachting van een boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.conflicten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>conflicten</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mogelijke standplaatsconflicten die de condities of structuur van de boom negatief kunnen beïnvloeden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.gebreken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gebreken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een visueel defect aan een boom wat dient gemonitord te worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.meerwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>meerwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mogelijkheid om de boom een meerwaarde toe te kennen op basis van hun uitzonderlijke ecologische of erfgoedwaarde .</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.onderhoudstoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderhoudstoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De snoeitoestand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.plantwijzewaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantwijzewaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plantwijzewaarde is een factor die de ontwikkeling van het uiterlijk (de habitus) van een boom relateert met de
manier waarop hij geplant wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.soortwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soortwaarde geeft voor een bepaalde boomsoort of -variëteit de verhouding weer tussen de prijs per cm² van die soort en de eenheidsprijs.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.stamomtrek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stamomtrek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Omtrek van de stam van de boom in cm, gemeten op 1 meter boven de grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#boomtoestand.standplaatswaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standplaatswaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De waarde van de boom afhankelijk van de bebouwingsdichtheid en de aanplantingsmogelijkheden rondom en voor de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.afgesloten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afgesloten</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de afsluitinrichting kan worden afgesloten of niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Breedte-afmeting van het deksel in centimeter. Bij vierkante en cirkelvormige deksels is deze waarde gelijk aan de hoogte.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.dekselklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dekselklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de mate waarin het deksel van de bovenbouw belast kan worden door voertuigen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.dekselvorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dekselvorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de vorm van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hoogte-afmeting van het deksel in centimeter. Bij vierkante en cirkelvormige deksels is deze waarde gelijk aan de breedte.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.kader'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kader</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van het dekselkader.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit het deksel van de bovenbouw is vervaardigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de bovenbouw</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.regeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>regeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt hoe de regeling van het deksel gebeurt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.scharnierend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>scharnierend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het deksel is al of niet bevestigd met een scharnier.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de bovenbouw.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bovenbouw.vergrendeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vergrendeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type sleutel voor het ontgrendelen van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#bremEnGaspeldoornstruwelen.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#buisbekleding.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de buisbekleding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#buisbekleding.tot'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tot</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het einde van de buisbekleding in meter ten opzichte van de beginput van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#buisbekleding.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van de buisbekleding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#buisbekleding.van'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>van</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het begin van de buisbekleding in meter ten opzichte van de beginput van de leiding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#calamiteitsBord.calamiteitsbordType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>calamiteitsbord type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van calamiteitsbord (bv. draaiend of dragend).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#calamiteitsBord.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van het calamiteitsbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.aardVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aard verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De aard van de betonverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.ankerstaven'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ankerstaven</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de voegen al dan niet verankerd zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.deuvels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>deuvels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de voegen al dan niet verdeuveld zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de cementbetonverharding</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.krimpvoegFrequentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>krimpvoeg frequentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen de krimpvoegen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.laagtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de cementbetonverhardingslaag</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.langseBuigingsvoeg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>langse buigingsvoeg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of in de cementbetonplaat een buigingsvoeg aangebracht is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.langseWerkvoeg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>langse werkvoeg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of in de cementbetonplaat een werkvoeg aangebracht is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#cementbetonverharding.oppervlakbehandeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakbehandeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Behandeling die wordt toegepast op het oppervlak van een laag, met of zonder toevoeging van 
materialen, en bestemd is om de eigenschappen van de laag te verbeteren, hetzij bij de uitvoering, 
hetzij achteraf.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#coproMarkering.markeringsoort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>markeringsoort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van markering (verf, thermopast,...)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#coproMarkering.markeringsysteemCopro'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>markeringsysteem COPRO</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De product informatie van de markering via COPRO codes.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#damwand.waterdicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>waterdicht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de damwand al dan niet waterdicht is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<rdf:Property rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#diamantkoppaal.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het materiaal van de diamantkoppaa.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

</rdf:Property>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dolomietverharding.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type dolomiet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#doornstruwelen.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#draineerbuis.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal van de draineerbuis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#duikschot.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van het duikschot.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#duingrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dunneOverlaging.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type SME_overlaging of antisliplaag</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dwarseMarkering.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de dwarse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dwarseMarkeringTypeTemplate.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De (COPRO/BENOR)  code van dwarse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dwarseMarkeringTypeTemplate.soortOmschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort omschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort en tevens de omschrijving van dwarse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dwerghavergrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#dwergstruikvegetatiesHeidesoorten.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoPoort.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de poort in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoPoort.poortType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>poort type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het type van poort.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.amfibiescherm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>amfibiescherm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een boolean om aan te duiden of het ecoraster is voorzien van een amfibiegeleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de paal in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.paalMateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>paal materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de paal in het ecoraster.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.prikkeldraad'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>prikkeldraad</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of het ecoraster is voorzien van prikkeldraad.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.spandraden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>spandraden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of het ecoraster is voorzien van spandraden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ecoraster.typeMazen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type mazen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de mazen in het ecoraster te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#eindstuk.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van het eindstuk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#figuratieMarkering.aanmeetpunt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanmeetpunt</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aanmeetpunt van de figuratiemarkering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#figuratieMarkering.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#figuratieTypeTemplate.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De code van de figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#figuratieTypeTemplate.soortOmschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort omschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort en tevens de omschrijving van de figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#figuratieTypeTemplate.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gCMateriaalKarakteristiek.geluidskarakteristiek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geluidskarakteristiek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geluidskarakteristiek van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gCMateriaalKarakteristiek.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gekleurdWegvlakMarkering.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van het gekleurd wegdeel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gekleurdWegvlakType.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De  (COPRO/BENOR) code van de gekleurde wegvlak markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gekleurdWegvlakType.soortOmschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort omschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort en tevens omschrijving van de figuratie markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geleideconstructie.werkingsbreedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>werkingsbreedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Op het voorvlak van een geleideconstructie en loodrecht op de as van de weg gemeten afstand tussen de voorkant van de geleideconstructie in normale positie en de plaats van het verst uitwijkend onderdeel aan de achterzijde van de geleideconstructie bij aanrijding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geleidingswand.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de geleidingswand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geleidingswand.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de geleidingswand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geleidingswand.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de geleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.afdeklatten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afdeklatten</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of er boven- of onderaan latten gebruikt worden om de geluidswerende constructie te laten aansluiten op de tunnel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.detailplan3dAsbuilt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>detailplan  (3D - As-built)</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Detailplan als document bijlage (3D as-built DWG of DXF bestand)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.fundering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fundering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De fundering op staal of palen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.horizontaalRuimteBeslag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>horizontaal ruimte beslag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De horizontale ruimte in meter die wordt ingenomen door de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.individueleLengteSchermelement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>individuele lengte schermelement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van het schermelement in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De RAL kleur van de geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.materiaalKarakteristiek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal karakteristiek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de geluidswerende constructie en het geluidskarakterisitiek van het materiaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.minimaleDikteSchermelement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>minimale dikte schermelement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De minimale dikte van het schermelement in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.opstelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze waarop de geluidswerende constructie is geplaatst ten opzichte van de weg.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.overzichtSchermhoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>overzicht schermhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De meest voorkomende schermhoogte volgens bestek.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.schermelement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schermelement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van schermelement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.schermtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schermtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van een vlak of niet-vlak scherm. Een vlak scherm zijn alle schermtypes die getest kunnen worden volgens de normen NBN EN 1793-1 NBN EN 1793-2.
De niet-vlakke schermen zijn de schermen die niet kunnen getest worden volgens de normen NBN EN 1793-1 NBN EN 1793-2.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.statischeBelasting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>statische belasting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geheel getal voor de aanduiding van de belasting zonder dynamisch effect, bv. eigengewicht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.totaleLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte van de geluidswerende constructie in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geluidswerendeConstructie.windbelasting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>windbelasting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geheel getal voor de aanduiding van de belasting door de wind volgens de norm NBN EN 1994-1-4.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geotextiel.biodegradeerbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>biodegradeerbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of het geotextiel al dan niet biologisch degradeerbaar is</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geotextiel.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van het geotextiel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#geotextiel.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type geotextiel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gracht.functie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>functie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functiebepaling van de gracht, als vesting, polder,...</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gracht.machinaalBereikbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>machinaalBereikbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of de gracht al dan niet machinaal bereikbaar is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#gracht.naam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>naam gracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De naam van de gracht.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grasKruidenmixGraslandfase3.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grasland.natuurstreefbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>natuurstreefbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een natuurstreefbeeld is een nagestreefd biotoop, mozaïek van biotopen of een leefgebied van een soort dat je wil behouden of verkrijgen via een goed natuurbeheer.
In het definitief plan van type twee, drie of vier wordt het ecologisch einddoel vastgesteld aan de hand van natuurstreefbeelden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grasmat.bolgewassen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bolgewassen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grasland met bol- en knolgewassen die in het voorjaar bloeien.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grazigeVegetatie.aanleg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze van aanleg/aanplanting van de grazige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grazigeVegetatie.overgroeienRandVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>overgroeien rand verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de rand van de verharding al dan niet wordt overgroeid door de grazige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.grondsoort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort grond</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lithologisch hoofd- en nevenbestanddeel (als code) van de laag zoals gebruikt bij  databank ondergrond Vlaanderen (gecodeerde lithologie en geotechnische codering).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.milieuHygienischeCode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>milieuhygiënische code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het 3-delig nummer dat gehanteerd wordt door de vzw grondbank om de milieuhygiënische mogelijkheden van een partij bodem of grond aan te geven.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.soortGrondwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort grondwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van uitgevoerde grondwerken die op het pakket grond zijn uitgevoerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.technischVerslagBodemonderzoek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technisch verslag bodemonderzoek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het technisch verslag van een bodemonderzoek.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.tot'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tot</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diepte van de onderkant van de laag in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grond.van'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>van</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diepte van de bovenkant van de laag in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondAfgravinguitgraving.grondbestemming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondbestemming</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de bestemming van de grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondAfgravinguitgraving.soortGrondwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort grondwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort werk waar de grond van afkomstig is of voor dient.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondafdekking.herkomst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>herkomst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de herkomst van de grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondafdekking.soortGrondwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort grondwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort werk waar de grond van afkomstig is of voor dient.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondbijmenging.bijmengingshoofdnaamcode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijmengingshoofdnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hoofdnaam (als code) van de bijmenging.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondbijmenging.hoeveelheidscode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoeveelheidscode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding (als code) van de hoeveelheid bijmenging.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondbijmenging.plaatselijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondmenging plaatselijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Grondbijmenging plaatselijk of niet-plaatselijk</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondophoging.grondtoevoegsel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondtoevoegsel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of er evenuteel een toevoeging aan de grond is gebeurd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondophoging.herkomst'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>herkomst</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de herkomst van de grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondophoging.soortGrondwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort grondwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het soort werk waar de grond van afkomstig is of voor dient.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondsoort.bijmenging'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijmenging</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding (als code) van de hoeveelheid bijmenging.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#grondsoort.hoofdnaamcode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoofdnaamcode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Lithologisch hoofdbestanddeel (als code) van de laag zoals gebruikt bij Databank Ondergrond Vlaanderen (gecodeerde lithologie en geotechnische codering).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#heeftGeometrie.niveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>niveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft de ordening weer van de verschillende geometrische representaties voor een object. Het minimunniveau=0, hogere waarden duiden op een gedetailleerdere geometrische representatie. Negatieve waarden duiden op afgeleide geometrie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#heischraalGrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.beschermingWildvraat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bescherming wildvraat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of er al dan niet bescherming tegen wildvraat is rond de stam van de plant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.boomplaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomplaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Boomplaten worden aangebracht rond de stam van bomen, bosgoed en heesters en eventueel vastgezet met piketten. Ze hebben een centrale opening en een rechte snede, zodat ze op eenvoudige wijze rond de planten kunnen aangebracht worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.haagsteun'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>haagsteun</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt op de aanezigheid van een constructie van palen en bedrading die haagbeplanting ondersteunt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.plantafstand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantafstand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aantal planten per lopende meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.plantdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aantal planten per vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.plantmaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantmaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de plant in cm gemeten tussen een minimum en maximum waarde.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.plantverband'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantverband</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze waarop de planten zijn geschikt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.wortel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wortel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier van levering en aanplanting van het wortelgestel van de boom of plant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeAanleg.wortelgeleidingwortelwering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wortelgeleiding-wortelwering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wortelgeleiding en wering moet voorkomen dat boomwortels het trottoir, de middenberm, het fietspad, de rijweg, andere wegverhardingen en leidingstelsels beschadigen. Het heeft als doel om boomwortels naar beneden te leiden, waar ze onder een obstakel verder kunnen groeien.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeVegetatie.aanleg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier van aanleg van de houtige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeVegetatie.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de begroeiing in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeVegetatie.knipoppervlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>knipoppervlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van de begroeiing in vierkante meter dat geschoren moet worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#houtigeVegetatie.vrijUitgroeiend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrij uitgroeiend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de vegetatie of begroeiing al dan niet snoei vereist.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#huisaansluitput.aansluitingsfiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aansluitingsfiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De aansluitingsfiche van de huisaansluitput.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#huisaansluitput.hapAard'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>HAP-aard</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de aard van de huisaansluitput.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#huisaansluitput.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal waaruit de huisaansluitput is vervaardigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#iepenstruweel.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kalkgrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kalkrijkKamgrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting 1 (breedte) van het grondplan van de putkamer in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de putkamer in meter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting 2 (hoogte) van het grondplan van de putkamer in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de kamer opgebouwd is</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de kamer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kamer.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de kamer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kantstrookAfw.aantalRijenBetonstraatsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal rijen betonstraatsteen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal rijen betonstraatsteen waaruit de kantstrook is opgebouwd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kantstrookStdType.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de gestandaardiseerde kantstrook in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kantstrookStdType.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de gestandaardiseerde kantstrook in centimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kantstrookStdType.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gestandardiseerd kantstrook volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kantstrookStdType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van gestandaardiseerde kantstrook.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#klimvorm.begroeidOppervlak'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>begroeid oppervlak</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Oppervlakte dat begroeid is in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#klimvorm.beheerScheren'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beheer scheren</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de klimvorm al dan niet geschoren wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#klimvorm.grondgebonden'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>grondgebonden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de klimvorm al dan niet in volle grond staat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#klimvorm.zelfhechtend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zelfhechtend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de zelfhechtende klimplant (zoals klimop of wingerd) al dan niet rechtstreeks op de muur groeit zonder nood aan een draagstructuur..</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#kopmuur.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal van de kopmuur.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#lENorm.bijkomendeParameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijkomende parameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gedetailleerder typeren van de kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#lENorm.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De norm van de kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#lijnvormigeElementenMarkering.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van de markering op het lijnvormig element in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#lijnvormigeElementenMarkeringType.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De (COPRO/BENOR) code van de lijnvormig element markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#lijnvormigeElementenMarkeringType.soortOmschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort omschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort en tevens de omschrijving van de lijnvormige elementen markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#loofhout.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#mantelbuis.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal van de mantelbuis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#motorvangplank.snelheidsklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>snelheidsklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De snelheid waarmee de testen uitgevoerd worden en of deze plaatsvinden op een continu of discontinu (niet in gebruik bij AWV) systeem</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#motorvangplank.werkingsbreedteMvpwd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>werkingsbreedte mvpwd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen de voorkant van het onvervormd systeem tot de maximale dynamische laterale positie van elk onderdeel van het systeem.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#naaldhout.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#natteRuigten.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#nietGetestBeginstuk.uitbuigingstype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitbuigingstype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Niet getest beginstuk dat uitbuigt weg van de weg in grondplan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#obstakelbeveiliger.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie die de obstakelbeveiliger vervult.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#oeverrol.biodegradeerbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>biodegradeerbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of de oeverrol al dan niet biologisch degradeerbaar is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#oeverrol.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de oeverrol.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#oeverrol.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de oeverrol.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#omegaElement.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van het omega-element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#omegaElement.plaatsingswijze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plaatsingswijze</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plaatsingswijze het omega-element (wegneembaar of vast).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#onbegroeidVoorkomen.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van onbegroeid voorkomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#onderbouw.herstel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>herstel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de onderbouw laag is of wordt hersteld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#onderbouw.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van onderbouw.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#onderbouw.volume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het volume van onderbouw in kubieke meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#opening.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het type van doorgang (sas, nooddeur) (voorlopig opgenomen in figuur 8-4-1)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#opgaandeBoom.vrijUitgroeiend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrij uitgroeiend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de vegetatie of begroeiing al dan niet beperkingen ondervindt en zich zodus vrij tot in de eindfase kan ontwikkelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#opgaandeHoutigeVegetaties.natuurstreefbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>natuurstreefbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een natuurstreefbeeld is een nagestreefd biotoop, mozaïek van biotopen of een leefgebied van een soort dat je wil behouden of verkrijgen via een goed natuurbeheer.
In het definitief plan van type twee, drie of vier wordt het ecologisch einddoel vastgesteld aan de hand van natuurstreefbeelden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#opgaandeHoutigeVegetaties.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de opgaande houtige vegetatie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangseMarkering.positie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>positie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het wegdeel van de overlangse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangseMarkeringType.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De (COPRO/BENOR) code van de overlangse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangseMarkeringType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van overlangse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringDoorlopend.doorlopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorlopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een doorlopende overlangse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringOnderbroken.onderbroken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderbroken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een onderbroken overlangse markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringOnderbroken.streepLengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>streep lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De streep lengte van een overlangse onderbroken markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringOnderbroken.tussenruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>tussenruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De tussenruimte in meter van een overlangse onderbroken markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringType.doorlopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorlopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De overlangse markering van het type 'doorlopend'.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overlangsemarkeringType.onderbroken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderbroken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De overlangse markering van het type 'onderbroken'.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstort.drempellengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Drempellengte of breedte van de overstort. Deze wordt gemeten aan de kortste zijde
van de drempel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstort.materiaalDrempel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal drempel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebruikte materiaal voor het vervaardigen van de overstort (drempel)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstort.peil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Drempelpeil van de overstort. Uitgedrukt in meter-TAW gemeten in het midden van de drempel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstort.vrijeHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrije hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vrije hoogte tussen de overstortdrempel en het plafond van de
constructie ter hoogte van de drempel. Voor drempels in leidingen worden
de vrije hoogte voor de databank genomen tussen de drempel en de
binnenbovenkant buis. Indier er geen sprake is van een vrije hoogte (vb
drempels in grachten) wordt dit niet ingevuld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de overstortrand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de overstortrand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de overstortrand vervaardigd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de de overstortrand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.variabelDeelType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>variabel deel type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van het variabel deel van de overstortrand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overstortrand.wanddikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wanddikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wanddikte van de overstortrand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overzichtSchermhoogte.aantalLopendeMeter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal lopende meter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal lopende meter van het (geluids)scherm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#overzichtSchermhoogte.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van het scherm in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalBetuiningMateriaal.beton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonnen plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalBetuiningMateriaal.gerecycleerdMateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gerecycleerd materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Gerecycleerde plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalBetuiningMateriaal.hout'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hout</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Houten plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalMateriaal.beton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonnen paal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalMateriaal.gerecycleerdMateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gerecycleerd materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Paal uit gerecycleerd materiaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#paalMateriaal.hout'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hout</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Houten paal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#palenrij.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diameter van de paal in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#palenrij.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de paal in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#palenrij.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de paal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#persleiding.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal van de persleiding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#pictogram.nalichtingstijd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nalichtingstijd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De tijd dat het opgeslagen licht (bij bv. Fosforen) in een andere lichtfrekwentie ( met minder energie ) weer wordt uitgezonden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#pictogram.opschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Eventueel begeleidende tekst bij het symbool.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#pictogram.symbool'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>symbool</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het symbool op het pictogram.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#piezometrischeBuis.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de piezometrische buis in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plankDamwandMateriaal.beton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonnen damwand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plankDamwandMateriaal.gerecycleerdMateriaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gerecycleerd materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Damwand uit gerecycleerd materiaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plankDamwandMateriaal.hout'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hout</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Houten damwand.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plankenbetuining.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de plankenbetuining in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plankenbetuining.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal van de plankenbetuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plantbakvorm.bereikbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bereikbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de plantbakvorm door de mens fysiek bereikbaar is zonder hulpmiddelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plantbakvorm.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmetingen in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plantbakvorm.verplaatsbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verplaatsbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of de plantbakvorm al dan niet verplaatsbaar is en dus niet permanent verankerd werd met het aardoppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plantbakvorm.volume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De inhoud of grootte van de plantbakvorm in de ruimte in kubieke meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plooibaken.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de kleur van het plooibaken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#plooibaken.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van plooibaken te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#pomp.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van de pomp.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#profielelement.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van profielelement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#profileerlaag.gewicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gewicht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gewicht van de profileerlag in ton.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#profileerlaag.laagtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het laagtype van de butimineuze verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#putbekleding.plaats'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plaats</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De plaats van de bekleding van de put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#putbekleding.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van de putbekleding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#referentiepunt.opschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het opschrift van het referentiepunt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#referentiepunt.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van referentiepunt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.aanzicht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanzicht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoek waarin het fysiek bord gepositioneerd is ten opzichte van een vooropgestelde as.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afbeelding van het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.afmeting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting van het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.fabricagevoorschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabricagevoorschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het fabricagevoorschrift op het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.folietype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>folietype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type folie dat bevestigd is aan het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.kleurAchterkant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur achterkant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de achterkant van het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.opmerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opmerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Opmerking over het verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.opstelhoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstelhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afstand tussen het maaiveld en de onderrand van het bord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#retroreflecterendVerkeersbord.productiedatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>productiedatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De productiedatum van het retroreflecterend verkeersbord.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#riet.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#rioleringsbuis.functie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>functie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de functie van de rioleringsbuis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#rioleringsbuis.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het materiaal van de rioleringsbuis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#riooltoegang.typeRiooltoegang'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type riooltoegang</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van een riooltoegang.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#ruigte.natuurstreefbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>natuurstreefbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een natuurstreefbeeld is een nagestreefd biotoop, mozaïek van biotopen of een leefgebied van een soort dat je wil behouden of verkrijgen via een goed natuurbeheer.
In het definitief plan van type twee, drie of vier wordt het ecologisch einddoel vastgesteld aan de hand van natuurstreefbeelden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting 1 (breedte) van het grondplan van de schacht in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de schacht in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afmeting 2 (hoogte) van het grondplan van de schacht in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.ladder'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ladder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of er al dan niet een ladder aanwezig is in de schacht</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de schacht opgebouwd is</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx, dwg of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de schacht</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schacht.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vorm van het schachtgedeelte van de kamer</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schampkantStdType.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de gestandaardiseerde schampkant in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schampkantStdType.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de gestandaardiseerde schampkant in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schampkantStdType.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gestandardiseerde schampkant volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schampkantStdType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van gestandaardiseerde schampkant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schanskorven.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fice van de schanskorven als bijlage.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schanskorven.verankeringspalen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankeringspalen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de palen de functie hebben om een schanskorf te verankeren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#schanskorven.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gebruikte vorm van de schanskorf.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#scheurremmendeLaag.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type scheurremmende laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.aantalLadders'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal ladders</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal ladders waarmee de seinbrug toegankelijk is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.aantalSteunen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal steunen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal steunen waarmee de seinbrug gedragen wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.afmetingOndergrondseFundering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting ondergrondse fundering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afmetingen van het gedeelte van de funderingen van de verticale steunen dat zich onder het maaiveld bevindt (B x L x H)</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.berekeningsnota'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>berekeningsnota</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bijlage met daarin de berekeningsnota voor de seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.betonkwaliteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>betonkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Betonkwaliteit van de funderingen van de verticale steunen</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.controlemetingEBS'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>controlemeting e b s</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bijlage waarin het verslag staat van de controlemeting uitgevoerd door EBS</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.funderingAfgedektMetBitumen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fundering afgedekt met bitumen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Is de fundering afgedekt met bitumen?</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.hoogteVerticaleSteun'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte verticale steun</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verticale afstand (in meter) tussen de bovenkant van het wegdek en de bovenkant van het hoogste constructiedeel van de seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.looproosters'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>looproosters</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de seinbrug is uitgerust met looproosters</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.overspanning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>overspanning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afstand tussen de 2 steunpunten van de seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.rijrichting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rijrichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de seinbrug 1 of beide rijrichtingen overspant</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een bijlage waarin de detailtekeningen zich bevinden van de seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.verankering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van verankering van de verticale steunen</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#seinbrug.vrijeHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrije hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De verticale afstand (in meter) tussen de bovenkant van het wegdek en de onderkant van het laagste, daarboven gelegen constructiedeel van de seinbrug</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplAanleg.containermaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>containermaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De grootte van de pot of container waarin de plant wordt geleverd. De P staat voor pot, de C voor container. Het getal geeft de grootte weer in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplAanleg.plantdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aantal planten per vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplAanleg.plantmaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantmaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de plant in cm gemeten tussen een minimum en maximum waarde.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplAanleg.plantverband'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantverband</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wijze waarop de planten zijn geschikt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplanting.aanleg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier van aanleg van de sierbeplanting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sierbeplanting.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van sierbeplanting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#slemlaag.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De RAL kleur van de slemlaag</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#slemlaag.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type slemlaag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sleuf.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de sleuf in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#sleuf.uitvoering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitvoering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de wijze van de uitvoering van de sleuf.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#soortGrondwerk.afdekking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afdekking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afdekking van grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#soortGrondwerk.afgraving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afgraving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Afgraving van grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#soortGrondwerk.ophoging'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ophoging</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Ophoging van grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#soortGrondwerk.uitgraving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitgraving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Uitgraving van grond.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#steenslagverharding.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het type steenslagverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#stortsteen.kaliber'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kaliber</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het kaliber of gemiddelde diameter van de stortsteen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#stortsteen.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van stortsteen als bijlage.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#stortsteen.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type stortsteen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#straatkolk.rooster'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rooster</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het gebruikte type van rooster.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#straatkolk.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de straatkolk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#stroomdalgrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#struweel.natuurstreefbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>natuurstreefbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een natuurstreefbeeld is een nagestreefd biotoop, mozaïek van biotopen of een leefgebied van een soort dat je wil behouden of verkrijgen via een goed natuurbeheer.
In het definitief plan van type twee, drie of vier wordt het ecologisch einddoel vastgesteld aan de hand van natuurstreefbeelden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugkeer.typeUitvoering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type uitvoering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van terugkeer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.breedteOpening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte opening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Breedte van de opening die door de terugslagklep wordt afgesloten in millimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diameter van de terugslagklep in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.hoogteOpening'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte opening</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de opening die door de terugslagklep wordt afgesloten in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het materiaal waaruit de terugslagklep is vervaardigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.peil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Niveau van de doorlaatopening van de terugslagklep uitgedrukt in meter-TAW</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt het type van terugslagklep.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#terugslagklep.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de terugslagklep.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandStdType.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gestandaardiseerde trottoirband volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandStdType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het type van trottoirband</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandStdType.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de vorm van de trottoirband</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandVorm.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de trottoirband.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandVorm.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de trottoirband.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandVorm.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de trottoirband</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandWatergreppelStdType.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gestandaardiseerde trottoirband_watergreppel volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandWatergreppelStdType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van gestandaardiseerde trottoirband_watergreppel</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#trottoirbandWatergreppelStdType.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trottoirbandvorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de gestandaardiseerde trottoirband_watergreppel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#veerooster.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van het veerooster in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#vegetatieSoortnaam.code'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De GBIF key, een unieke identificator voor de soort van het vegetatie-element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#vegetatieSoortnaam.soortnaamNederlands'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortnaam nederlands</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De Nederlandse soortnaam van de beplanting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#vegetatieSoortnaam.soortnaamWetenschappelijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortnaam wetenschappelijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De wetenschappelijke soortnaam van de beplanting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de verankering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diameter van de verankering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de verankering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de verankering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.isPermanent'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is permanent</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of de verankering van blijvende duur is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankering.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Soort verankering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankeringslandhoofd.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van het verankeringslandhoofd in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankeringslandhoofd.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van het verankeringslandhoofd in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verankeringslandhoofd.ribben'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>ribben</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal ribben van het verankeringslandhoofd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verhardingGrasKunststofplaat.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de soort van opvulling bij de gras-kunstofplaten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordCategorie.voorkeursnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voorkeursnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het voorkeursnaam van voorkeursnaam (bv. draaiend of dragend).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van een verkeersbordpaal in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.diameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diameter van de verkeersbordpaal in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.fabricagevoorschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabricagevoorschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Genormaliseerde referentie waaraan het infrastructuur element aan voldoet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de verkeersbordpaal in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.lengteBovengronds'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte bovengronds</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De bovengrondse lengte van de verkeersbordpaal in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.lengteOndergronds'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte ondergronds</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De ondergrondse lengte van de verkeersbordpaal in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type verkeersbordpaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersbordpaal.wanddikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wanddikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de wand in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersspiegel.bijlageDocument'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijlage document</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een document met dossiernummer waardoor men kan terugkoppelen naar de vergunning</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersspiegel.goedgekeurd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>goedgekeurd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>boolean voor de goedkeuring van de verkeersspiegel</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verkeersspiegel.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de vorm van de gebruikte verkeersspiegel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#verruigdGrasland.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#vlierstruwelen.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#voeding.aansluitvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aansluitvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermogen van de aansluiting, dit wordt enkel ingevuld op voedingsrelaties voorbij de hoofdschakelaar.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#voeg.deuvels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>deuvels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de voeg al dan niet verdeuveld is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#voeg.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van voeg.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wWSdetectie.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de detectie apparaten in het wildwaarschuwingssysteem.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wWSsluis.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte vand de sluis (als opening) tussen de geleiding of ecoraster in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#waterdoorlatendeBestrating.afmetingVanBestratingselementBxh'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afmeting van bestratingselement bxh</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de breedte en hoogte van het bestratingselement.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#waterdoorlatendeBestrating.afwerking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwerking</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de afwerking van de waterdoorlatende betonstraatstenen of betontegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#waterdoorlatendeBestrating.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van waterdoorlatende betonstraatstenen of betontegels.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#watergreppelAfw.aantalRijenBetonstraatsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal rijen betonstraatsteen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal rijen betonstraatsteen waaruit de watergreppel is opgebouwd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#watergreppelStdType.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gestandaardiseerde watergreppel volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#watergreppelStdType.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van gestandaardiseerde watergreppel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#watergreppelStdType.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Trottoirbandvorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vorm van de watergreppel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#waterloop.naam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>naam waterloop</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De naam van de waterloop aan zijn monding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#waterloop.vhagCode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>VHAG code</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Identificatiecode voor een VHA-waterloop binnen het Vlaams Gewest waartoe het segment behoort. Een VHA-waterloop is een reële waterloop van bron (punt-van-oorsprong) tot monding (voor zover binnen Vlaanderen gelegen).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wegbebakeningAfschermendeConstructies.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van wegbebakening voor afschermende constructies.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wegreflector.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van wegreflector.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wervel.peil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dit is het niveau in meter-TAW van de inlaat van het wervelventiel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wildreflector.drager'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>drager</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De drager waar de wildreflector is aan bevestigd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wilgenstruweel.huidigNatuurbeeld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>huidig natuurbeeld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het huidig natuurbeeld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvBevsToestelMethode.afwijkendeMethode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwijkende methode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tekstveld waarin de afwijkende methode van bevestiging van verlichtingstoestel aan lichtmast kan beschreven worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvBevsToestelMethode.standaardMethode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standaard methode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling voor de standaard bevestigingen van verlichtingstoestellen aan lichtmasten</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvMasthoogte.afwijkendeHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwijkende hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De afwijkende hoogte van de mast in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvMasthoogte.standaardHoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standaard hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de standaard hoogte van een mast.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvdraagLev.andereLeverancier'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>andere leverancier</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verstrekken van de gevens voor een niet-standaard leverancier.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<rdf:Property rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvdraagLev.standaardLeverancier'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standaard leverancier</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de standaard leverancier.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

</rdf:Property>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvgasType.afwijkendType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afwijkend type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van een afwijkend HgLP verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<rdf:Property rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#wvgasType.standaardType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>standaard type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van het type van een standaard HgLG verlichtingstoestel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

</rdf:Property>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#zonnepaneel.merk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Merk van het zonnepaneel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#zonnepaneel.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van zonnepaneel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#zonnepaneel.vermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermogen van het  zonnepaneel in Watt</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
