<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aOWSType.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de markering in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kruininsteek</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>dijkteen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>aansluitende constructies</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>oever</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>vegetatie element</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>markering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>dijk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>artificiele lagen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>lijnvormige elementen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>linkende elementen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>berm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>voedingspunt</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>kantopsluiting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>dijkkern</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>terrein deel</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>afschermende constructie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>dijktalud</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>bovenrandonderwatertalud</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>betuining</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>plasberm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>bovenrand onderwatertalud</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>waterloopbodem</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>vistrap</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>straatmeubilair</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>steun standaard</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>vooroever</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>bestrating</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>afwijkende kantopsluiting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>laag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>laagdikte</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>geleiding</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>waterloop relaties</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>ledbord toegang</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>v r i draag constructies</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>put</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>signalisatie</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>drasberm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>typenaam object</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>put relaties</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>draagconstructies</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>andere verhardingen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>AOWS type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>begroeid voorkomen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>oeverzone</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>elektrische componenten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>laag productidentificatiecode</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>andere lagen</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Gestandaardiseerde kantopsluiting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>verkeersteken</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>boomvorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>constructie element</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>aanleg boomvorm</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>bebakening</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>beginstuk</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>gestandariseerde kantopsluiting type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>buis</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>laag bouwklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een lijnvormig element binnenin de dijk bestaande uit bv. beton, plastic, bentonietklei,... om de waterdichtheid te garanderen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een plasberm is een onderdeel van de bedding van de waterloop waarvan het bodempeil onder de waterlijn ligt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die alle eigenschappen omtrent begroeid voorkomen opsomt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Strook land vanaf de insteek van de waterloop die een functie vervult.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Ophoging langs een waterloop, die boven het maaiveld uitsteekt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vistrap of vispassage is een waterbouwkundig kunstwerk dat tot doel heeft vissen toegang te geven tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Meestal horizontaal vlak van een oever, begrensd door een waterloop, een dijk of een ander element.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de relaties van de verschillende soorten waterlopen te groeperen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Typenaam van het object</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die alle aansluitende constructies samenbundelt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een drasberm is een onderdeel van de bedding van een waterloop waarvan het bodempeil min of meer op gelijke hoogte met de waterlijn ligt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het peil van de waterloop bij gemiddelde hoogwaterstand.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de verkeersteken eigenschappen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als noemer om de abstracten Laag, LaagProductidentificatiecode en LaagDikte te groeperen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om alle attributen en relaties van de aanleg van een boomvorm onder 1 noemer te houden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Snijlijn van een taludvlak met het maaiveld.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De zijkanten van de waterloop.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte AndereVerhardingen als noemer voor de andere verhardingen, met een ander fysiek voorkomen van het aardoppervlak dat niet vegetatief is.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het (theoretisch) horizontale vlak van de bedding.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor een lijnvormig element dat niet voldoet aan een bepaalde standaard.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke attributen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De schuine zijvlakken van het dijklichaam.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Terrein aan elke zijde van een waterloop.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Vooroever is een lijnvormig element geplaatst voor de oever om bv. erosie van de oever te voorkomen, als voorbezinking na een overstort of als paaiplaats.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als noemer voor de verschillende types van markeringen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als verzameling voor de gemeenschappelijke eigenschappen van lijnvormige elementen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de geleidingsobjecten bij ecologische maatregelen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de bebakeningen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag het atribuut productidentificatiecode wordt toegekend.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte van de gemeenschappelijke eigenschappen voor de gestandariseerde kantopsluiting types</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verzameling van alle elektrische componenten.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De snijlijn de dijkkruin met het dijktalud.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de gemeenschappelijke  attributen en relaties van de verschillende soorten buizen onder één noemer te houden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Aansluitpunt van de voeding</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>abstracte 'AndereLagen' als tussenlaag voor de andere laag-objecten</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die een lijn- of puntvormige constructie geïnstalleerd langs de weg om een kerend vermogen te bieden aan een dwalend voertuig samenvat.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verharding die uit elementen van beperkte afmetingen bestaat.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om alle attributen en relaties van AOWS type onder 1 noemer te houden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als toegang tot de verschillende ledborden.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om alle attributen en relaties van de solitaire plant in de ruimte onder 1 noemer te plaatsen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte die een plant met één of enkele houtige stammen die een secundaire diktegroei vertonen onder 1 noemer te plaatsen. De stam of
 stammen zijn duidelijk te onderscheiden en overheersen het boombeeld door hun volume.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als groepering van de verschillende constructie elementen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verzameling van de a posteriori proeven voor de kantopsluiting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de verschillende soort putten onder te brengen en gemeenschappelijke eigenschappen over te dragen. De relaties worden overgedragen via de abstracte PutRelaties.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een dragend element (bv. paal, kolom,) waaraan lantaarns met verkeerslichten bevestigd kunnen worden</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verzameling van alle draagconstructies</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om het straatmeubilair onder 1 noemer te houden</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag het atribuut bouwklasse wordt toegekend.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een lijnvormig element die de stabiliteit van de teen van het onderwatertalud verzekert.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte als verzameling van de eigenschappen voor kantopsluiting
.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte waarmee aan een laag het atribuut dikte wordt toegekend.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte 'Laag' die gemeenschappelijke eigenschappen van de onderliggende verhardings- en funderings-onderdelen bevat.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om alle attributen en relaties van linkende elementen te groeperen. Linkende elementen zijn objecten die aansluiten op een buis.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een stuk aan het uiteinde van een geleideconstructie, met als doel een frontale botsing te reduceren gericht naar het naderende verkeer.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor het gedeelte van het aardoppervlak, met een gelijkaardige functie, dat geen deel uitmaakt van 'waterdeel'.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte bedoeld om de relaties van de verschillende soorten putten te groeperen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Verzameling van de standaard steunen</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten'>
<rdfs:label xml:lang='en'>wegenenverkeer-abstracten</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>wegenenverkeer-abstracten</rdfs:label>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='b6'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b4'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b5'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.banyan3d.be' />

<foaf:name>Banyan3d</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:rafvanlathem@gmail.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b2'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b3'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.realdolmen.com' />

<foaf:name>RealDolmen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Davy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhoudt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Davy.Vanhoudt@realdolmen.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b0'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b1'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.geonius.nl' />

<foaf:name>Geonius</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jordy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brouwers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:j.brouwers@geonius.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aOWSType.goedgekeurd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>goedgekeurd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling van de goedkeuring van AOWS.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aOWSType.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de markering in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aOWSType.versieGoedgekeurd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>versie goedgekeurd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De versie van het standaardbestek 250 waar de goedkeuring is bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.boomplaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomplaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Boomplaten worden aangebracht rond de stam van bomen, bosgoed en heesters en eventueel vastgezet met piketten. Ze hebben een centrale opening en een rechte snede, zodat ze op eenvoudige wijze rond de planten kunnen aangebracht worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.gietrandtype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gietrandtype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type omwalling rond de stamvoet van een boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.plantmaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantmaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De maat van de boom in cm gemeten op 1 m boven het maaiveld tussen een minimum en maximum waarde.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.verankering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt de manier van verankering van de boom bij aanplant aan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.verankeringstype'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankeringstype</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt het type van verankering van de boom aan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.wortelAanplant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wortel aanplant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier van levering en aanplanting van het wortelgestel van de boom of plant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#aanlegBoomvorm.wortelgeleidingWortelwering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wortelgeleiding wortelwering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wortelgeleiding en wering moet voorkomen dat boomwortels het trottoir, de middenberm, het fietspad, de rijweg, andere wegverhardingen en leidingstelsels beschadigen. Het heeft als doel om boomwortels naar beneden te leiden, waar ze onder een obstakel verder kunnen groeien.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.certificaathouder'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>certificaathouder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De houder van het uitvoeringscertificaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.funderingswijze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingswijze</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De manier waarop de afschermende constructie gemonteerd wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebruikte materiaal voor de afschermende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.permanent'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>permanent</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vermelding of de afschermende constructie al dan niet van permanente aard is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.productidentificatiecode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>productidentificatiecode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De productidentificatiecode voor het bepalen van de code van het gebruikte product (bv. COPRO/BENOR).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.uitvoeringscertificatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitvoeringscertificatie</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentatie van het certificaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afschermendeConstructie.video'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>video</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Enkel videobestanden zijn toegelaten.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Video van de testen op afschermende constructies.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De dikte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.geprefabriceerd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geprefabriceerd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de afwijkende kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de afwijkende kantopsluiting in centimeter
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.oppervlaktebehandeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlaktebehandeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of er een oppervlaktebehandeling is uitgevoerd op de afwijkende kantopsluiting
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van de afwijkende kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#afwijkendeKantopsluiting.technischeFicheAfwijking'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche afwijking</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de afwijkende kantopsluiting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#bebakening.kleurAflopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur aflopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de bebakening in aflopende richting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#bebakening.kleurOplopend'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur oplopend</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de bebakening in oplopende richting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van het begroeide oppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.drassigheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>drassigheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Mate waarin de bodem verzadigd is met water. De drassigheid geeft hierbij aan in welke mate de normale werking van types machines zou kunnen verstoord worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.exoten'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>exoten</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of er al dan niet exoten aanwezig zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van het begroeide oppervlak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.obstakels'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>obstakels</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Eigenschap die aangeeft of er binnen het beheerdeel al dan niet objecten voorkomen die de vrije werking van machines of andere werktuigen kan verhinderen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van het begroeide oppervlak in vierkante meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De naam van de plantensoort
.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#begroeidVoorkomen.taludwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>taludwaarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een talud is het kunstmatig gedeelte van een vlak van de wegbaan, dijken, spoorbanen, vestingswerken,? dat een helling (min. 20%, max 80% voor kunstmatig verharde taluds) vertoont en bedoeld voor het opvangen van een hoogteverschil.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#bestrating.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#bestrating.steenverband'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>steenverband</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebruikte steenverband van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#bestrating.voegvulling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voegvulling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gebruikte voegvulling van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#betuining.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de betuining.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#betuining.teenpaalfrequentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>teenpaalfrequentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De tussenafstand van de palen in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.boomrooster'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomrooster</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of een horizontale structuur aanwezig is die zorgt voor een adequate bescherming van bomen tegen betreding van de boomspiegel door voetgangers of verkeer.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.boomspiegel'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomspiegel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De boomspiegel is het stuk grond rondom de stam van een boom, en in de ideale situatie minstens zo groot is als de kruin van de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.boomtoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomtoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een beschreven toestand van de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.boomverankeringszone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>boomverankeringszone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De straal van de circkelvormige ruimte waarbinnen de wortels zich bevinden die instaan voor de stabiliteit van de boom uitgedrukt in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.doorwortelbaarVolume'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorwortelbaar volume</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het bodemvolume met voldoende mineralen, water en zuurstof die bereikbaar zijn voor een boom om erin te wortelen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.groeifase'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>groeifase</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Fase van beheer volgens de verschillende levensfases van de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.kroonDiameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kroon diameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diameter van de kroonprojectie in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.luchtleiding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtleiding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bovengrondse nutsleiding die in conflict kan komen met de boom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.takvrijeStamlengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>takvrije stamlengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte in meters, gemeten vanop het aardoppervlak, van het gedeelte van de stam dat takvrij dient gehouden te worden. Alle takken die lager zitten dan de uiteindelijke takvrije stamlengte behoren tot de tijdelijke kroon en zullen gesnoeid worden in verschillende fasen gespreid over verschillende jaren.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.totaleBoombeschermingszone'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>totale boombeschermingszone</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De straal van de circkelvormige ruimte rond de boom waar maatregelen genomen worden om de boom te beschermen tijdens projecten of manifestaties uitgedrukt in centimeters.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#boomvorm.vrijeDoorrijhoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vrije doorrijhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Vrij te houden hoogte in meters, voor het doorrijden van verkeer toe te laten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.bokAfwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>BOK-afwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Peil in meter-TAW van de vloei aan de afwaartse kant van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.bokOpwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bok opwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Peil in meter-TAW van de vloei aan de opwaartse kant van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van de buis in millimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.diepteAfwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte afwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Diepte van de vloei aan de afwaartse kant van de buis tov de bovenkant van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.diepteOpwaarts'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte opwaarts</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De diepte van de vloei aan de opwaartse kant van de buis tov de bovenkant van het deksel.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.helling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>helling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De helling van de buis in de lengterichting, uitgedrukt in .</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.hoogteBinnenzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte binnenzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de binnenzijde van de buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de binnendiameter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.hoogteBuitenzijde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte buitenzijde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de buitenzijde van een buis in millimeter. Bij cirkelvormige buizen is dit de buitendiameter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale lengte in meter van de buis tussen opwaartse en afwaartse put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.manToegankelijk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>man toegankelijk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt of de buis toegankelijk is voor een persoon.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.opgevuld'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opgevuld</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de buis gestabileerd/opgevuld is of niet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#buis.vorm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vorm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaalt de vorm van de buis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijk.dijkKant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dijkkant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kant van de dijk.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijk.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van de dijk in meter TAW.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijk.kruinBreedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kruinbreedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kruinbreedte is de afstand tussen de dijkinsteken in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijk.noodoverlaat'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>noodoverlaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Bepaling of er al dan niet een noodoverlaat aanwezig is in de dijk. Een noodoverlaat is een lokale verlaging in de dijk om water gecontroleerd te laten overstorten bij overvulling van het wachtbekken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijk.noodoverlaatPeil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>peil noodoverlaat</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het peil van de noodoverlaat in meter TAW.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijkkern.materiaal'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>materiaal</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gebruikte dijkkern materiaal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#dijktalud.helling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>taludhelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hellingsgraad van de dijktalud in kwarten.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#gestandariseerdeKantopsluitingType.bijkomendeParameter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijkomende parameter</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Detail typering van de kantopsluiting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#gestandariseerdeKantopsluitingType.geprefabriceerd'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geprefabriceerd</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Aanduiding of de kantopsluiting al dan niet is geprefabriceerd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#gestandariseerdeKantopsluitingType.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#gestandariseerdeKantopsluitingType.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van de kantopsluiting in centimeter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#gestandariseerdeKantopsluitingType.soort'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soort</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De soort van kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#lEDBordToegang.opstelhoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opstelhoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De opstelhoogte van het ledbord vanaf het maaiveld.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laag.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemiddelde breedte van een laag in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laag.laagRol'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>laagrol</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De functie die de laag vervult in de verticale opbouw.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laag.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemiddelde lengte van een laag in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laag.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte van een laag in m².</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laagBouwklasse.bouwklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bouwklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De bepaling van de bouwklassegroep van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laagDikte.dikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemiddelde dikte van een laag in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#laagProductidentificatiecode.productidentificatiecode'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>productidentificatiecode</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De productidentificatiecode als keuzelijst voor het bepalen van de code van het gebruikte product (COPRO).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#lijnvormigeElementen.aanlegdatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanlegdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum van de aanleg van de lijnvormige elementen</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#lijnvormigeElementen.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van het lijnvormig element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#linkendeElementen.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van een linkend element.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#markering.handwerk'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>handwerk</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Boolean om te bepalen of de markering machinaal of handmatig is aangebracht

.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#markering.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kleur van de gebruikte markering.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#markering.opvatting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>opvatting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De opvatting van de markering, zijnde middelenverbintenis of resultaatsverbintenis.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#oever.oeverkant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oeverkant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De kant van de oever.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#put.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Dichtsbijgelegen adres voor de put, het adres bestaat enkel uit de straatnaam indien het dichtstbijzijnde adres &gt; 100m verwijderd is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#put.diepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>diepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De totale diepte van de put in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#put.maaiveldpeil'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>maaiveldpeil</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van het grondoppervlak in meter-TAW in het midden van het deksel van de put.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#put.technischeFiche'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>technische fiche</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De technische fiche van de put</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.beschermlaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschermlaag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type bescherming van de steun bv. geschilderd, gegalvaniseerd</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.bijzonderTransport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijzonder transport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wijze waarop het object eventueel geschikt is om bijzonder transport mogelijk te maken</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.fabrikant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>fabrikant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Fabrikant van de steun</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.funderingswijze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>funderingswijze</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type fundering van de steun bv. voetplaat, diep in grond,...</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.hoogteBovenkant'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte bovenkant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Hoogte (in meter) van de bovenkant van de steun</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#steunStandaard.kleur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kleur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De RAL kleur van het uitwendig zichtbare gedeelte.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#terreinDeel.breedte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>breedte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De breedte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige breedte wordt de gemiddelde breedte opgenomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#terreinDeel.lengte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>lengte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De lengte van het object in meter. In geval van een ongelijkmatige lengte wordt de gemiddelde lengte opgenomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#terreinDeel.nauwkeurigheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nauwkeurigheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De precisie waarmee het object opgemeten werd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#terreinDeel.niveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>niveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#terreinDeel.oppervlakte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>oppervlakte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De oppervlakte in vierkante meter</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#typenaamObject.merknaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>merknaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Merknaam</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#typenaamObject.typenaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>typenaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Typenaam</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#vegetatieElement.hoogte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hoogte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De hoogte van het vegetatie-element in meter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#vegetatieElement.nauwkeurigheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nauwkeurigheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De precisie waarmee de plant opgemeten wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#vegetatieElement.niveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>niveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop het object zich bevindt, relatief ten opzichte van andere objecten. Negatieve waarden worden geassocieerd met ondergronds en positieve waarden met bovengronds. Nul wordt beschouwd als een absolute waarde om het maaiveld aan te duiden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#vegetatieElement.plantdatum'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plantdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De datum waarop het vegetatie element werd geplant.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#vegetatieElement.soortnaam'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>soortnaam</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De naam van de plantensoort.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/onderdeel#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#verkeersteken.adres'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>adres</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Adres van het verkeersteken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#verkeersteken.afbeelding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>afbeelding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Foto van het verkeersteken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#verkeersteken.plaatsbeschrijving'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>plaatsbeschrijving</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Tekstuele beschrijving waar het verkeersteken zal komen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#verkeersteken.variabelOpschrift'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>variabel opschrift</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Variabele tekst die op het verkeersbordconcept komt te staan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten#' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/abstracten' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
