<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.geluidsabsorptieReflectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geluidsabsorptie reflectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De absorptie- of reflectiewaarde van het geluidsscherm als geheel getal.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Geluidstest rapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het geluidstestrapport.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting'>
<rdfs:label xml:lang='en'>proefenmeting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>proefenmeting</rdfs:label>

<dc:issued>TODO</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0' />
 <dc:license>https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0</dc:license>

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='b6'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b0'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b1'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.geonius.nl' />

<foaf:name>Geonius</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jordy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brouwers</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:j.brouwers@geonius.be' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b4'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b5'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.banyan3d.be' />

<foaf:name>Banyan3d</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanlathem</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:rafvanlathem@gmail.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:Person rdf:nodeID='b2'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='b3'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.realdolmen.com' />

<foaf:name>RealDolmen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Davy</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanhoudt</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:Davy.Vanhoudt@realdolmen.com' />

</foaf:Person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.gemetenWaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gemeten waarde</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De sterkte van het geluid in dB.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.locatieInSitulabo'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>locatie in situlabo</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Locatie waar de geluidstest is uitgevoerd (terrein of labo).</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.luchtgeluidsisolatie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtgeluidsisolatie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemeten waarde van het  luchtgeluidsisiolatie van het geluidsscherm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.norm'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>norm</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De proef volgens aangeduide norm.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.testrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>testrapport</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bestanden van het type xlsx of pdf.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Documentbijlage met de resultaten van de test</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het type van de geluidstest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereLaag.visueleBeoordeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>visuele beoordeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rapport van de visuele beoordeling van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereLaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori andere laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een andere laag na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef stroefheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de stroefheidsproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori andere verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een andere verharding na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef draagvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef die het draagvermogen van de laag bepaalt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef vlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de vlakheidsproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef gemeten dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef gemeten dikte.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriAndereVerhardingWalsbeton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori andere verharding walsbeton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een walsbeton verharding na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef druksterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op de laag die de drukstrerkte van de laag bepaalt.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating.doorlatendheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>doorlatendheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de waterdoorlatendheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestrating'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori bestrating</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bestrating na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBestratingBetonstraatsteen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori bestrating betonstraatsteen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een betonstraatsteen na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef langsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de langsvlakheidsproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze.draineervermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>draineervermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het drainvermogen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori bitumineuze verharding.</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bitumineuze verharding na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori bitumineuze cementbeton laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een bitumineuze en een cementbeton verhardingen na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>
 <rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef pct holleruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de pct_holleruimte proeven.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze.dwarsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>dwarsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de dwarsvlakheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuze' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag.rolgeluid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>rolgeluid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het rolgeluid van de toplaag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag.textuurdiepte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>textuurdiepte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de textuurdiepte van de toplaag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.gemetenDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gemeten dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de dikte van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori cementbetonverharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een betonverharding na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriBitumineuzeCementbetonLaag' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.hechtsterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>hechtsterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de hechtsterkte van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.wateropslorping'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wateropslorping</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding.weerstandAfschilfering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>weerstand afschilfering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de weerstand/afschilfering van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriGeluidswerendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori geluidswerende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie na de werken..</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef geluidswerende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.druksterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>druksterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de drukstrerkte van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori kantopsluiting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef voor de kantopsluiting na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.gaafheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gaafheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de gaafheid van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.vlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de vlakheid van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting.wateropslorping'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>wateropslorping</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef om de wateropslorping van de laag te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriMarkering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een markering na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de markeringsproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriOnderbouw.mortelkwaliteit'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>mortelkwaliteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een rapport van de mortelkwaliteit van de onderbouw laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriOnderbouw'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori onderbouw</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op de onderbouw na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriVerkeersbord.retroreflectie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>retroreflectie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef vor de retroreflectie van een verkeersbord te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPosterioriVerkeersbord'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a posteriori verkeersbord</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een verkeersbord na de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie.bepalingGrondkarakteristieken'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bepaling grondkarakteristieken</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef met de resultaten van de grondkarakteristieken.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori afschermende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef  op een afschermende constructie vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie.testrapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>testrapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef met de proef/test resultaten van een afschermende constructie.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriAfschermendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie.kerendVermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>kerend vermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het kerend vermogen geeft het vermogen van een voertuigkering aan om een doorbraak bij een bepaald type crash te voorkomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori geleide constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geleide constructie vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef schokindex</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de schokindexproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie.voertuigOverhelling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>voertuig overhelling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Naast het horizontaal verplaatsen van de veiligheidsafbakening bij een impact, kan een voertuig bij impact ook over de afbakening hellen.  De maximale overhelling wordt op basis van foto's en video-opnames van de test bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeleideConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGeluidswerendeConstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori geluidswerende constructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geluidswerende constructie vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGetesteBeginconstructie.performantieklasse'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>performantieklasse</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De aanduiding hoe (performantie) de beginconstructie is getest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriGetesteBeginconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori geteste beginconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een geteste beginconstructie vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriMotorvangplank.schokindexMvp'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schokindex mvp</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>head injury criterium (HIC) van een motorvangplank.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriMotorvangplank'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori motorvangplank</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een motorvangplank vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriObstakelbeveiliger.performantieniveau'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>performantieniveau</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het niveau waarop de obstakelbeveiliger is getest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriObstakelbeveiliger'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori obstakelbeveiliger</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen voor proef op een obstakelbeveiliger vóór de werken..</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefAPrioriOvergangsconstructie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef a priori overgangsconstructie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen voor proef  op een overgangsconstructie vóór de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie.bijlage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijlage</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het rapport van de bathymetrie als bijlage.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBathymetrie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef bathymetrie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef Bathymetrie.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.naderOnderzoekTomograaf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nader onderzoek tomograaf</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geluids- en/of elektrische weerstandstomografie is een niet-destructieve methode om rot en holtes in bomen op te sporen door gebruik van geluidsgolven en/of elektrische stroom.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef boomtoestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte om de proeven die info geven over de toestand van de boom samen te vatten.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVObject' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand.verderOnderzoekTrekproef'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verder onderzoek trekproef</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een trekproef is een niet-destructieve methode om de stabiliteit (gevoeligheid voor windworp) van
bomen te testen door een kunstmatige belasting op de stam te relateren met het kantelen van de
stamvoet.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefBoomtoestand' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen.draagvermogen'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>draagvermogen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proef die het draagvermogen van de laag bepaald.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDraagvermogen' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte.druksterkte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>druksterkte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de drukstrerkte van de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefDruksterkte' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie.geluidstestRapport'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geluidstest rapport</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de geluidstest.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGeluidswerendeConstructie' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#GeluidstestRapport' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte.gemetenDikte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gemeten dikte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De gemeten dikte van de laag in centimeter.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefGemetenDikte' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCentimeter' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid.langsvlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>langsvlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de langsvlakheid meting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefLangsvlakheid' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.luminatiefactor'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luminatiefactor</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Waarde om het contrast met het wegdek en bijgevolg de dagzichtbaarheid te bepalen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.stroefheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stroefheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de stroefheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidDagOfWegverlichting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zichtbaarheid dag of wegverlichting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>zichtbaarheid_dag_of_wegverlichting</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNacht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zichtbaarheid nacht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>zichtbaarheid_nacht</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNachtNatWegdek'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zichtbaarheid nacht nat wegdek</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>zichtbaarheid_nacht_nat_wegdek</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering.zichtbaarheidNachtRegenweer'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>zichtbaarheid nacht regenweer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>zichtbaarheid_nacht_regenweer</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#Decimal' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte.pctHolleruimte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>pct holleruimte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van het aantal percentage holleruimte meting aanwezig in de laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPctHolleruimte' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut.waterdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>waterdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>waterdichtheid of luchtdichtheid van een leidingsvak gebeurt door de bepaling van
het waterverlies of de drukval van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefPut'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef put</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proeven op een put.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex.schokindex'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>schokindex</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De schokindex is een parameter die
weergeeft hoe groot de kans op ernstige letsels is van de inzittenden bij een
aanrijding.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSchokindex' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSleuf'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef sleuf</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een sleuf.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering.bijlage'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>bijlage</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de sonderingsproef als bijlage.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefSondering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef sondering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de sonderingsproef.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid.stroefheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>stroefheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de stroefheid.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefStroefheid' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAnderLaag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens andere laag</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken voor de andere lagen.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens bitumineuze dunne overlaging</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de dunne overlaging.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAndereVerharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens andere verharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de andere verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensAndereVerhardingWalsbeton'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens andere verharding walsbeton</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de walsbeton verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBestrating'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens bestrating.</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef tijdens de werken van de bestrating.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuze'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens bitumineuze verharding.</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen voor proef tijdens de werken voor de butimineuze verharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.effectiefBindmiddelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>effectief bindmiddelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten effectief bindmiddelgehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.korrelverdeling'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>korrelverdeling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van de gemeten korrelverdeling in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging.temperatuur'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>temperatuur</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De temperatuur van de BV laag in graden Celsius.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensBitumineuzeDunneOverlaging' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#KwantWrdInCelsius' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.consistentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>consistentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de consistentie</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens cementbetonverharding</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de cementbetonverharding.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.luchtgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van het luchtgehalte</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.staalvezelgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>staalvezelgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten staalvezelgehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.verankeringskracht'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verankeringskracht</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test om de verankeringskracht in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding.watergehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>watergehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten watergehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensCementbetonverharding' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting.consistentie'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>consistentie</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van de gemeten consistentie in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens kantopsluiting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken voor de kantopsluiting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting.luchtgehalte'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>luchtgehalte</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het resultaat van de test van het gemeten luchtgehalte in de BV laag.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensKantopsluiting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensMarkering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens markering</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen van de proef tijdens de werken van de markering</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefMarkering' />

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefTijdensVerkeersbord'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef tijdens verkeersbord</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de eigenschappen van de proef op het verkeersbord tijdens de werken.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid.vlakheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vlakheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Proefresultaten van de vlakheid</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefVlakheid' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis.toestand'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>toestand</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Toestand van de buizen, toegangs- en verbindingsputten, enz.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Proef op buis</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Abstracte voor de gemeenschappelijke eigenschappen van de proef op een buis.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis.waterdichtheid'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>waterdichtheid</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>waterdichtheid of luchtdichtheid van een leidingsvak gebeurt door de bepaling van
het waterverlies of de drukval van het beproefde leidingsvak.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting#ProefopBuis' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/proefenmeting' />

<rdfs:range rdf:resource='https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/ns/implementatieelement#AWVDocument' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
