<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<rdf:RDF xmlns:dc11='http://purl.org/dc/elements/1.1/' xmlns:dc='http://purl.org/dc/terms/' xmlns:foaf='http://xmlns.com/foaf/0.1/' xmlns:ns0='http://purl.org/vocab/vann/' xmlns:ns1='http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#' xmlns:owl='http://www.w3.org/2002/07/owl#' xmlns:prov='http://www.w3.org/ns/prov#' xmlns:rdf='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#' xmlns:rdfs='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#' xmlns:schema='http://schema.org/' xmlns:skos='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#' xmlns:xsd='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#'>
<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource'>
</rdfs:Class>

<rdfs:Class rdf:about='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept'>
</rdfs:Class>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#cites'>
</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#date_publication'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>datum publicatie</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#description'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschrijving</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#number'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>nummer</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#passed_by'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aangenomen door</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://data.europa.eu/eli/ontology#title_short'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>korte titel</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/description'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>beschrijving</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/references'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>verwijst</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/subject'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderwerp</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/temporal'>
</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://purl.org/dc/terms/title'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>titel</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/prov#atLocation'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>op locatie</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/prov#endedAtTime'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>geÃ«indigd op tijdstip</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/prov#generated'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft gegenereerd</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/prov#startedAtTime'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gestart op tijdstip</rdfs:label>

</rdf:Property>

<rdf:Property rdf:about='http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is gegenereerd door</rdfs:label>

</rdf:Property>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt.type'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>type</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type van het agendapunt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The type of the agenda item.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Agendapunt</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Agenda Item</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Formeel aanvaard te behandelen onderwerp op een zitting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>Formally accepted topic to be discussed in a meeting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy>
<owl:Ontology rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Resolution</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Besluit</rdfs:label>

<dc:title xml:lang='en'>Resolution</dc:title>
 <dc:title xml:lang='nl'>Besluit</dc:title>

<dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084205440100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205373520'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.herzele.be' />

<foaf:name>Herzele</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marijke</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Versteels</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084202867820'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084202467280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://stad.gent' />

<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sylvie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Roos</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209318420'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209332880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://Aalst.be' />

<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Chris</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Molle</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208742280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208720940'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.remmicom.be' />

<foaf:name>Remmicom</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jef</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Peeters</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208151500'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208138500'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.raadvanstate.be/' />

<foaf:name>Raad Van State</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Wouter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Cock</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084206689800'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084206650180'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.vlaamsparlement.be' />

<foaf:name>Vlaams Parlement</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Luc</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vanpaemel</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209247040'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209263880'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.kaprijke.be' />

<foaf:name>Kaprijke</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Kristel</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Brusselle</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208329260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208307660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://msi.nl' />

<foaf:name>iBabs BV</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Niels</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Manshanden</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208952780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208939380'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://lier.be' />

<foaf:name>Lier</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Danny</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Dewelde</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084200413020'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084199860980'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.niel.be' />

<foaf:name>Niel</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Eric</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vermeiren</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208208140'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208194900'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.cipalschaubroeck.be' />

<foaf:name>Cipal Schaubroeck</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Jonas</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Tamsyn</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084198708100'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209352480'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://stad.gent' />

<foaf:name>Stad Gent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Ines</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Acke</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084201663860'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084201607960'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.v-ict-or.be' />

<foaf:name>V-ICT-OR</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Johan</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van der Waal</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209277260'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209248020'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://stad.antwerpen.be' />

<foaf:name>Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Lynn</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Lodewyckx</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209058000'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209036660'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://binnenland.vlaanderen.be' />

<foaf:name>ABB</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Geert</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Campenhout</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209164200'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209142300'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://stad.Antwerpen.be' />

<foaf:name>Antwerpen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Melissa</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Merckx</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209184180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205000300'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.herzele.be' />

<foaf:name>Herzele</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>DaniÃ«l</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Adriaens</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084205166280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205108840'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.vlaamsparlement.be' />

<foaf:name>Vlaams parlement</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Tom</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Cocquyt</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208645540'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208615960'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.herzele.be' />

<foaf:name>Herzele</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Miranda</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Bockstaele</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084205287840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205269460'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://Aalst.be' />

<foaf:name>Stad Aalst</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Sophie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Podevyn</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084205906620'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205894340'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.cipalschaubroeck.be' />

<foaf:name>Cipal Schaubroeck</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Reynder</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Bierens</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084205234600'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084205106560'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.vvsg.be' />

<foaf:name>VVSG</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Marian</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Verbeek</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084206241380'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084206308360'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.cevi.be' />

<foaf:name>CEVI</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Micheline</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Bogaert</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208434580'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208404640'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://digipolis.be' />

<foaf:name>Digipolis</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Katrien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Behiels</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208540360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208510780'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.vlaamsparlement.be' />

<foaf:name>Vlaams Parlement</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>RenÃ©e</foaf:firstName>

<foaf:lastName>CambrÃ©</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208847360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208826280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.maldegem.be' />

<foaf:name>Maldegem</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Heidi</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Deynse</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>
 <dc:contributor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208264360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208251340'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://www.herzele.be' />

<foaf:name>Herzele</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Anja</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Cosijns</foaf:lastName>

</foaf:person>

</dc:contributor>

<dc:issued rdf:datatype='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date'>2017-10-11</dc:issued>

<dc:license rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/sites/default/files/documenten/ict-egov/licenties/hergebruik/modellicentie_gratis_hergebruik_v1_0.html' />

<dc:mediator>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209281300'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://data.vlaanderen.be' />

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:oslo@kb.vlaanderen.be' />

<foaf:name>Data Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</dc:mediator>

<ns0:preferredNamespaceUri>https://data.vlaanderen.be/ns/besluit</ns0:preferredNamespaceUri>

<ns1:editor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208911640'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208889860'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://idlab.ugent.be' />

<foaf:name>imec-IDLab-UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Laurens</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Vocht</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:laurens.devocht@ugent.be' />

</foaf:person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208662360'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208632260'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.ugent.be/ps/communicatiewetenschappen/mict' />

<foaf:name>imec-MICT-UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Fie</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Vandamme</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:fie.vandamme@ugent.be' />

</foaf:person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208787280'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208765380'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://www.ugent.be/ps/communicatiewetenschappen/mict' />

<foaf:name>imec-MICT-UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Mathias</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Van Compernolle</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:mathias.vancompernolle@ugent.be' />

</foaf:person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209163240'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209140840'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://idlab.ugent.be' />

<foaf:name>imec-IDLab-UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Erik</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Mannens</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:erik.mannens@ugent.be' />

</foaf:person>

</ns1:editor>
 <ns1:editor>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084209037180'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084209015020'>
<foaf:homepage rdf:resource='https://overheid.vlaanderen.be/informatie-vlaanderen' />

<foaf:name>Informatie Vlaanderen</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Raf</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Buyle</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:raf.buyle@kb.vlaanderen.be' />

</foaf:person>

</ns1:editor>

<foaf:maker>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208398840'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208368440'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://binnenland.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Agentschap Binnenlands Bestuur</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Heidi</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Godderis</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:heidi.godderis@bz.vlaanderen.be' />

</foaf:person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208221920'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208208020'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://idlab.ugent.be' />

<foaf:name>imec-IDLab-UGent</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Dieter</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Paepe</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:dieter.depaepe@ugent.be' />

</foaf:person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208524780'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208494280'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://binnenland.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Agentschap Binnenlands Bestuur</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Veronique</foaf:firstName>

<foaf:lastName>Volders</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:veronique.volders@bz.vlaanderen.be' />

</foaf:person>

</foaf:maker>
 <foaf:maker>
<foaf:person rdf:nodeID='g47084208289980'>
<schema:affiliation>
<rdf:Description rdf:nodeID='g47084208276360'>
<foaf:homepage rdf:resource='http://binnenland.vlaanderen.be/' />

<foaf:name>Agentschap Binnenlands Bestuur</foaf:name>

</rdf:Description>

</schema:affiliation>

<foaf:firstName>Katrien</foaf:firstName>

<foaf:lastName>De Smet</foaf:lastName>

<foaf:mbox rdf:resource='mailto:katrien.desmet@bz.vlaanderen.be' />

</foaf:person>

</foaf:maker>

</owl:Ontology>

</rdfs:isDefinedBy>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Artikel'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Article</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Artikel</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>Formally defined part of a legal expression, describing one or more of the intended legal effects.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Formeel afgebakend onderdeelÂ van een besluit, datÂ een of meer van deÂ beoogde rechtsgevolgen beschrijft.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalExpression' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='http://purl.org/vocab/cpsv#FormalFramework' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Signalisatievergunning.verguntType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vergunt type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type signalisatievergunning dat vergund wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Signalisatievergunning'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Signaling permit</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Signalisatievergunning</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vergunning voor het tijdelijk aanbrengen of wijzigen van signalisatie op het openbaar domein of privaat domein met openbaar karakter.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Vergunning</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Permit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een toelating om in een bepaalde tijdspanne een bepaalde activiteit uit te voeren die anders verboden is.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Resolution</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Besluit</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Hieronder vallen zowel individuele besluiten (rechtshandelingen met een individueel karakter zoals het toekennen van een subsidie) als besluiten van algemene strekking (beslissingen van algemene reglementaire strekking die niet gericht zijn op een individu maar op een groep, zoals de verkeersregels).</ns0:usageNote>
 <ns0:usageNote xml:lang='en'>This includes both individual resolutions (legal acts with an individual character such as grants) and general resolutions (decisions of general rules that are aimed at a group rather than individuals, such as the traffic rules).</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The authentic written summary of a decision of a governing body. This decision involves a legal act with an intended legal effect.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De authentieke schriftelijke neerslag van een beslissing van een bestuursorgaan. Deze beslissing houdt een rechtshandeling in waarbij sprake is van een beoogd rechtsgevolg.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://xmlns.com/foaf/0.1/Document' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalExpression' />
 <rdfs:subClassOf rdf:resource='http://purl.org/vocab/cpsv#FormalFramework' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#TijdelijkReglement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Tijdelijk Reglement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een aanvullend reglement op de politie van het wegverkeer met een tijdelijke geldigheid.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#AanvullendReglement'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Aanvullend Reglement</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een aanvullend reglement op de politie van het wegverkeer is een besluit met betrekking tot de aanpassing van de algemene wegcode aan plaatselijke omstandigheden met een blijvend of periodiek karakter.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Voorwaarde'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Voorwaarde</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Condition</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datgene waaraan moet voldaan worden om een geldig besluit te zijn.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

</owl:Class>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aangebrachtNa'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aangebracht na</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>added after</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The agenda item that preceded this item on the agenda.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het agendapunt dat op de agenda direct dit agendapunt voorafging.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/relation' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aantalOnthouders'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal onthouders</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>number of abstentions</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal stemmers dat als onthouding heeft gestemd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The number of voters that abstained.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Stemming</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Vote</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>Formalized act in which the voting members of a governing body express their choice.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Geformaliseerde handeling waarbij de stemgerechtigde leden van een bestuursorgaan hun keuze te kennen geven.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Meeting Activity</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Vergaderactiviteit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een vergadering of fase ervan.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A meeting or phase of a meeting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='http://www.w3.org/ns/prov#Activity' />

</owl:Class>

</rdfs:subClassOf>

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aantalTegenstanders'>
<rdfs:label xml:lang='en'>number of opponents</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>aantal tegenstanders</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal stemmers dat als tegenstander heeft gestemd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The number of voters who voted against.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aantalVoorstanders'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aantal voorstanders</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>number of proponents</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Het aantal stemmers dat als voorstander heeft gestemd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The number of voters that voted in favor.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aanvraagDatum'>
<rdfs:label xml:lang='en'>application date</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>aanvraagdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum waarop de vergunning aangevraagd wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://purl.org/dc/elements/1.1/date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#aanvrager'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>aanvrager</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>applicant</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Wie de vergunning aanvraagt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/Agent' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#behandelt'>
<rdfs:label xml:lang='en'>covers</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>behandelt</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Ook punten die kunnen ingepland worden (voorafgaand aan de zitting) en er eventueel weer af gehaald worden, vallen hieronder.</ns0:usageNote>
 <ns0:usageNote xml:lang='en'>Items scheduled in advance (before the session) and that may be removed later on, are covered by this definition.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een formeel vastgelegd agendapunt van de zitting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A formally determined topic of the session.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting'>
<rdfs:label xml:lang='en'>Session</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>Zitting</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een geformaliseerde samenkomst van de leden van een bestuursorgaan met het doel om de aangelegenheden te regelen waarvoor het bevoegd is.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A formalized meeting of members of a governing body with the purpose of handling matters in its jurisdiction.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#belastingsplichtig'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>belastingsplichtig</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>subject to tax</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan of  er belastingen op de vergunning betaald zal moeten worden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#gebeurtNa'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gebeurt na</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>takes place after</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Verwijzing naar het voorgaand behandeld agendapunt binnen dezelfde zitting. Laat toe om de volgorde van de behandelingen op te bouwen.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The preceding agenda item within the same meeting. Allows determination of the order in which items were handled.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>Behandeling van Agendapunt</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Agenda Item Handling</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De uitvoering van de acties om een agendapunt te verwerken tijdens een zitting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The execution of the actions to process an agenda item during a meeting.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/relation' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#geheim'>
<rdfs:label xml:lang='en'>secret</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>geheim</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de stemming geheim was. Bij een geheime stemming wordt niet individueel bekend gemaakt wie op wat heeft gestemd.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>Indicates whether the vote used secret ballots. In a vote using secret ballots the individual choice of voters is not known.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#geplandOpenbaar'>
<rdfs:label xml:lang='en'>planned public</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>gepland openbaar</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of het agendapunt al dan niet bedoeld is om openbaar te bespreken.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>Indicates whether the item is planned to be discussed publicly.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#gevolg'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>gevolg</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>consequence</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The consequence of the vote.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Het gevolg van de stemming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezigeBijStart'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has present at start</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft aanwezige bij start</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>An agent that was present at the start of the activity where he had a certain responsibility.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een agent die aanwezig was bij de start van de activiteit waar hij een zekere verantwoordelijkheid had.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/Agent' />

<rdfs:subPropertyOf>
<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has present</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft aanwezige</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een agent (bvb: mandataris) die aanwezig was tijdens (een deel van) de activiteit waar hij een zekere verantwoordelijkheid had.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>An agent (e.g.: mandatary) who was present during (a part of) the activity where he had a certain responsibility.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/Agent' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith' />

</owl:ObjectProperty>

</rdfs:subPropertyOf>

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftNotulen'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has proceedings</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft notulen</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The formal proceedings of the session.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De formele notulen van de zitting.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://xmlns.com/foaf/0.1/Document' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftOnthouder'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has abstainer</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft onthouder</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mandataris die als onthouder heeft gestemd op het onderwerp van de stemming.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A mandatary that abstained their vote on the topic of the vote.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf>
<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has voter</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft stemmer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>A mandatary participating in the vote.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mandataris die deelneemt aan de stemming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith' />

</owl:ObjectProperty>

</rdfs:subPropertyOf>

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftOntwerpbesluit'>
<rdfs:label xml:lang='en'>has draft resolution</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>heeft ontwerpbesluit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>A (possibly incomplete) draft for the resolution that would arise from this agenda item.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een (mogelijks nog aan te vullen of aan te passen) ontwerp voor het besluit dat uit dit agendapunt zou voortkomen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Agendapunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://xmlns.com/foaf/0.1/Document' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftSecretaris'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft secretaris</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has secretary</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De mandataris die de rol van secretaris heeft gedurende de activiteit.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>The mandatary acting as the secretary during the activity.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemming'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft stemming</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has vote</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een stemming die plaatsvond tijdens de behandeling van het agendapunt.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A vote taking place during the handling of the agenda item.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftTegenstander'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft tegenstander</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has opponent</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mandataris die als tegenstander heeft gestemd op het onderwerp van de stemming.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A mandatary that voted against the topic of the vote.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftVoorstander'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft voorstander</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has proponent</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>A mandatary that voted in favor of the subject of the vote.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een mandataris die als voorstander heeft gestemd op het onderwerp van de stemming.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftStemmer' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftVoorzitter'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft voorzitter</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has chairman</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De mandataris die de rol als voorzitter heeft gedurende de activiteit.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>Mandatary acting as the chairman during the activity.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergaderactiviteit' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/mandaat#Mandataris' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftAanwezige' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#heeftZittingsverslag'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>heeft zittingsverslag</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has session report</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Bijvoorbeeld een transcript of audio- of video-opname.</ns0:usageNote>
 <ns0:usageNote xml:lang='en'>For example: a transcript, audio recording or video recording.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Een verslag van de zitting.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>A report of the session.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://xmlns.com/foaf/0.1/Document' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#houdtZitting'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>houdt zitting</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>has session</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>A session held or planned by the governing body.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Een zitting gehouden of gepland door het bestuursorgaan.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bestuur#Bestuursorgaan' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#isGehoudenDoor'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>is gehouden door</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>held by</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The governing body that held the session.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Duidt aan door welk orgaan de zitting is gehouden.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Zitting' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/bestuur#Bestuursorgaan' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://www.w3.org/ns/prov#wasStartedBy' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#motivering'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>motivering</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>motivation</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Beschrijving van de juridische en feitelijke motivering achter de beslissing die wordt uitgedrukt in het besluit.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='en'>Description of the legal and factual motivation behind the decision expressed in the resolution.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#onderwerp'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>onderwerp</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>subject</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>The description of the subject of the vote.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>De beschrijving van het onderwerp waarover de stemming gaat.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Stemming' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#opdrachtgever'>
<rdfs:label xml:lang='en'>initiator</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>opdrachtgever</rdfs:label>

<ns0:usageNote xml:lang='nl'>Wanneer de opdrachtgever zelf de vergunning aanvraagt, is de opdrachtgever hetzelfde als de aanvrager.</ns0:usageNote>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Persoon of organisatie die opdracht gegeven heeft om een vergunning aan te vragen.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/Agent' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#openbaar'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>openbaar</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>public</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='en'>Indicates whether the handling effectively happened in public.</rdfs:comment>
 <rdfs:comment xml:lang='nl'>Geeft aan of de bespreking effectief openbaar verlopen is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#BehandelingVanAgendapunt' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#reden'>
<rdfs:label xml:lang='en'>reason</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>reden</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Waarvoor de vergunning nodig is.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#uitvoerder'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>uitvoerder</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>implementer</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Persoon of organisatie die de uitvoering doet waarvoor de vergunning toelating gegeven heeft.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://purl.org/dc/terms/Agent' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:DatatypeProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#vergunningsdatum'>
<rdfs:label xml:lang='en'>date permit</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>vergunningsdatum</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datum waarop de vergunning is goedgekeurd.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime' />

<rdfs:subPropertyOf rdf:resource='http://purl.org/dc/elements/1.1/date' />

</owl:DatatypeProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#vergunt'>
<rdfs:label xml:lang='en'>permits</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='nl'>vergunt</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Datgene dat vergund wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource' />

</owl:ObjectProperty>

<owl:ObjectProperty rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#verguntType'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>vergunt type</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>Type vergunning dat vergunt wordt.</rdfs:comment>

<rdfs:domain>
<owl:Class rdf:about='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Innamevergunning'>
<rdfs:label xml:lang='nl'>la</rdfs:label>
 <rdfs:label xml:lang='en'>Intake Permit</rdfs:label>

<rdfs:comment xml:lang='nl'>De vergunning voor het tijdelijk in gebruik nemen van het openbaar domein.</rdfs:comment>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:subClassOf rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Vergunning' />

</owl:Class>

</rdfs:domain>

<rdfs:isDefinedBy rdf:resource='https://data.vlaanderen.be/ns/besluit' />

<rdfs:range rdf:resource='http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept' />

</owl:ObjectProperty>

</rdf:RDF>
